{"config":{"lang":["en","es"],"separator":"[\\s\\-]+","pipeline":["stopWordFilter"]},"docs":[{"location":"","title":"Gender Based Violence in Equal Times (GBVEQ)","text":"<p>The project aims to generate a central and unified database of gender-based violence data, integrating explanatory factors, as well as socioeconomic, cultural, and political variables that influence its prevalence.</p>"},{"location":"#source-code","title":"Source code","text":"<p>The source code of the project can be found at the public Github Repository. This repository contains the following:</p> <ul> <li>ETL scripts for data processing.</li> <li>SQL schema for the database.</li> <li>Scrapers used to collect data.</li> <li>Documentation source code to generate this static page.</li> </ul>"},{"location":"#database","title":"Database","text":"<p>This project's database is not publicly accessible for the moment (currently under development).</p> <ul> <li>All datasets (raw and clean) can be found at the private Github Repository. Contact Leire Rinc\u00f3n for access.</li> <li>The PostgreSQL database is deployed at a physical server at UAB facilities and access is also private. More on how to access in the following internal document.</li> </ul>"},{"location":"#contact","title":"Contact","text":"<ul> <li>Leire Rinc\u00f3n: leire.rincon@uab.cat</li> <li>Ignacio Dorado: nachodoradollamas@gmail.com</li> </ul>"},{"location":"#indicators","title":"Indicators","text":"<p>Tables are distributed in different schemas according to the field to which their data belongs. The main schema, which contains the target variables, is violencia_genero. The remaining schemas contain independent socioeconomic, cultural, or political indicators. Following, a summary table for each schema is displayed. </p>"},{"location":"#1-violencia_genero","title":"1. violencia_genero","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source feminicidios_pareja_expareja 2003-2025 Provincias DGVG feminicidios_fuera_pareja_expareja 2022-2025 Comunidades DGVG menores_victimas_mortales 2013-2025 Provincias DGVG servicio_016 2007-2025  Provincias DGVG usuarias_atenpro 2005-2025 Provincias DGVG dispositivos_electronicos_seguimiento 2009-2025 Provincias DGVG ayudas_articulo_27 2007-2025 Comunidades DGVG viogen 2013-2025 Provincias DGVG autorizaciones_residencia_trabajo_vvg 2006-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_pareja 2009-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_presentadas 2007-2024 Comunidades Instituto de las Mujeres infracciones_penales_inputadas_vg 2011-2024 Comunidades INE ordenes_proteccion 2009-2025 Provincias DGVG renta_activa_insercion 2006-2025 Provincias DGVG contratos_bonificados_sustitucion 2003-2025 Provincias DGVG ayudas_cambio_residencia 2005-2025 Provincias DGVG Encuesta Europea 2023 2024 Nacional Eurostat Macroencuesta 2019 2019 Provincias CIS Macroencuesta 2015 2015 Provincias CIS Macroencuesta 2011 2011 Provincias CIS"},{"location":"#2-demografia","title":"2. demografia","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source poblacion_municipios 1996-2024 Municipios INE problacion_grupo_edad 1998-2022 Spain INE matrimonios_heterosexuales 1975-2023 Provincias INE matrimonios_homosexuales 2005-2023 Provincias INE tasa_divorcialidad 2005-2023 Provincias INE divorcios_segun_duracion_matrimonio 2005-2023 Provincias INE nulidades_separaciones_divorcios 2013-2024 Provincias INE hogares_monoparentales 2014-2020 Comunidades INE tasa_bruta_natalidad 1975-2023 Provincias INE uso_tiempo 2002-2003, 2009-2010 Comunidades INE"},{"location":"#3-igualdad_formal","title":"3. igualdad_formal","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source eige_dominios 2013-2024 Spain EIGE eige_indicadores 2013-2025 Spain EIGE eige_interseccionalidades 2017-2024 Spain EIGE eige_violencia 2013, 2024 Spain EIGE Ganancia por Hora Trabajo INE Ganancia por Hora Trabajo INE Mujeres en cargos auton\u00f3micos Instituto de las Mujeres"},{"location":"#4-politicas_publicas_igualdad_violencia","title":"4. politicas_publicas_igualdad_violencia","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Legislaci\u00f3n VDG BOE Organismos de igualdad Instituto de las Mujeres Recursos auton\u00f3micos en VG DGVG"},{"location":"#5-educacion_juventud","title":"5. educacion_juventud","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Excendencias y Permisos Maternidad/Paternidad Seguridad Social matriculados_educacion_no_universitaria 1999-2023 Provincias Ministerio Educacion Matriculados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades Egresados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades"},{"location":"#6-migracion","title":"6. migracion","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source residentes_extranjeros 1996-2024 Provincias OPI"},{"location":"#7-tecnologia_y_medios","title":"7. tecnologia_y_medios","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source acceso_internet_viviendas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_personas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_ninios 2006-2024 Comunidades INE usuarios_redes_sociales 2014-2024 Cities Social Media Family Pornografia - Google trends Google Trends"},{"location":"#8-percepcion_social","title":"8. percepcion_social","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Bar\u00f3metros Generales CIS Bar\u00f3metro: Percepciones sobre la igualdad entre hombres y mujeres CIS Bar\u00f3metro: la violencia sexual contra las mujeres CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia sexual CIS Bar\u00f3metro: Percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero por la adolescencia y la juventud CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero CIS"},{"location":"#9-economia_laboral","title":"9. economia_laboral","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Tasas de Actividad, Paro y Empleo INE"},{"location":"#10-salud","title":"10. salud","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source ive_total 2014-2023 Spain Ministerio Sanidad ive_grupo_edad 2014-2023 Spain Ministerio Sanidad ive_ccaa 2014-2023 Comunidades Ministerio Sanidad"},{"location":"#11-politica","title":"11. politica","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Composici\u00f3n hist\u00f3rica congreso de los diputados Ministerio Interior Presidentes de Espa\u00f1a Moncloa Presidentes auton\u00f3micos Senado Composici\u00f3n hist\u00f3rica parlamentos auton\u00f3micos Gobiernos Auton\u00f3micos"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/","title":"demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio","text":"<p>Percentage distribution of divorces in Spain by marriage duration, disaggregated by province and year. The results for the 2005-2010 period only take into account divorces of marriages between people of different sexes. It is also worth noticing that the 2005-2010 period uses different duration of marriage categories.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually (only heterosexual marriages for the 2005-2010 period)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias duracion_matrimonio varchar NO duration of marriage, ranges varies for different periods porcentaje_divorcios float YES percentage of divorces"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio (\n    divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    duracion_matrimonio varchar NOT NULL CHECK (\n      duracion_matrimonio IN (\n        'Menos de 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a 2 a\u00f1os',\n        'De 2 a 4 a\u00f1os',\n        'De 3 a 5 a\u00f1os',\n        'De 5 a 9 a\u00f1os',\n        'De 6 a 10 a\u00f1os',\n        'De 10 a 14 a\u00f1os',\n        'De 11 a 15 a\u00f1os',\n        'De 15 a 19 a\u00f1os',\n        'De 16 a 19 a\u00f1os',\n        'De 20 a 29 a\u00f1os',\n        '20 y m\u00e1s a\u00f1os',\n        '30 y m\u00e1s a\u00f1os'\n      )\n    ),\n    porcentaje_divorcios float CHECK (\n      porcentaje_divorcios &gt;= 0\n      AND porcentaje_divorcios &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Merged datasets covering 2005-2010 and 2010-2023.</li> <li>Dropped rows with missing <code>porcentaje_divorcios</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#source","title":"Source","text":"<p>Data for 2005-2010 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Data for 2010-2023 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/","title":"demografia.hogares_monoparentales","text":"<p>Number of thousands of single-parent households in Spain, disaggregated by autonomous community, sex, age group and marital status of the household head.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2020, annually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description hogares_monoparentales_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar YES age group estado_civil varchar YES marital status hogares_monoparentales float NO number of thousands of single-parent households"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.hogares_monoparentales (\n    hogares_monoparentales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil varchar CHECK (\n      estado_civil IN (\n        'Soltero/a',\n        'Casado/a',\n        'Viudo/a',\n        'Separado/a',\n        'Divorciado/a'\n      )\n      OR estado_civil IS NULL\n    ),\n    hogares_monoparentales float NOT NULL CHECK (hogares_monoparentales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Filled missing <code>hogares_monoparentales</code> values with 0.</li> <li>Dropped columns with aggregated data for <code>comunidad_autonoma_id</code>, <code>sexo</code>, <code>grupo_edad</code> and <code>estado_civil</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/","title":"demografia.matrimonios_heterosexuales","text":"<p>Number of heterosexual marriages in Spain, disaggregated by province, sex, age group of the spouses and previous marital status (from 2010).</p> <ul> <li>Time period: 1975-2023, annually. Detailed <code>estado_civil_anterior</code> available from 2010 onwards</li> <li>Regional breakdown: Provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matrimonios_heterosexuales_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sex edad varchar NO age group estado_civil_anterior varchar YES previous marital status matrimonios int NO number of marriages es_residente_espania boolean NO resident in Spain"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_heterosexuales (\n    matrimonios_heterosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    edad varchar NOT NULL CHECK (\n      edad ~ '^\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil_anterior varchar CHECK (\n      estado_civil_anterior IN (\n        'Total',\n        'Solteros/Solteras',\n        'Viudos/Viudas',\n        'Divorciados/Divorciadas'\n      )\n      OR estado_civil_anterior IS NULL\n    ),\n    matrimonios int NOT NULL CHECK (matrimonios &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Previous marital status breakdown war merged into the dataset.</li> <li>Rows with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>Rows with missing values for <code>matrimonios</code> were dropped.</li> <li>Column <code>es_residente_espania</code> was mapped to boolean.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Previous marital status data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/","title":"demografia.matrimonios_homosexuales","text":"<p>Number of same-sex marriages in Spain, broken down by province, age group of the spouses and sex composition (men or women).</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matrimonios_homosexuales_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias conyuge_1_grupo_edad varchar NO age group of spouse 1 conyuge_2_grupo_edad varchar NO age group of spouse 2 matrimonios_hombres int NO marriages between men matrimonios_mujeres int NO marriages between women es_residente_espania boolean NO resident in Spain"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_homosexuales (\n    matrimonios_homosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    conyuge_1_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_1_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    conyuge_2_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_2_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    matrimonios_hombres int NOT NULL CHECK (matrimonios_hombres &gt;= 0),\n    matrimonios_mujeres int NOT NULL CHECK (matrimonios_mujeres &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data from tables for marriages between men and between women were merged.</li> <li><code>es_residente_espania</code> was derived from <code>provincia_id</code>.</li> <li>Missing values in <code>matrimonios_hombres</code> and <code>matrimonios_mujeres</code> were set to 0.</li> <li>Rows with aggregated data for columns <code>conyuge_1_grupo_edad</code>, <code>conyuge_2_grupo_edad</code> and <code>provincia_id</code> were dropped</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#source","title":"Source","text":"<p>Men marriage's data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Women marriage's data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/","title":"demografia.nulidades_separaciones_divorcios","text":"<p>Number of marital dissolutions in Spain broken down by province, type of dissolution and year. The types of dissolution considered are nullities, separations and divorces.</p> <ul> <li>Time period: 1998-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description nulidades_separaciones_divorcios_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias tipo_disolucion varchar NO marital dissolution type disoluciones_matrimoniales int NO number of marital dissolutions"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.nulidades_separaciones_divorcios (\n    nulidades_separaciones_divorcios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tipo_disolucion varchar NOT NULL CHECK (\n      tipo_disolucion IN ('Nulidades', 'Separaciones', 'Divorcios')\n    ),\n    disoluciones_matrimoniales int NOT NULL CHECK (disoluciones_matrimoniales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Removed rows with aggregated totals for <code>provincia_id</code> and <code>tipo_disolucion</code>.</li> <li>Discarded entries with missing <code>disoluciones_matrimoniales</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/","title":"demografia.poblacion_grupo_edad","text":"<p>Total population of Spain, disaggrated by sex and age group.</p> <ul> <li>Time period: 1998-2022, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description poblacion_grupo_edad_id serial NO primary key nacionalidad int YES references geo.paises sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar NO age group anio int NO year poblacion int NO population"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_grupo_edad (\n    poblacion_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Entries with aggregated data for <code>grupo_edad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>nacionalidad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>sex</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/","title":"demografia.poblacion_municipios","text":"<p>Total population per spanish municipio, disaggregated by sex.</p> <ul> <li>Time period: 1996-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: municipios</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description poblacion_municipios_id serial NO primary key municipio_id int NO references geo.municipios anio int NO year sexo enums.sexo_enum NO sex poblacion int NO population"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_municipios (\n    poblacion_municipios_id serial PRIMARY KEY,\n    municipio_id int NOT NULL REFERENCES geo.municipios (municipio_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>All dataset from all municipios were merged.</li> <li>Entries with aggregated data for province totals were dropped.</li> <li>Entries with missing values for <code>poblacion</code> were dropped.</li> <li>Entries with total aggregated data for <code>sex</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/","title":"demografia.tasa_bruta_natalidad","text":"<p>Crude birth rate in Spain, disaggregated by province and year.</p> <ul> <li>Time period: 1975-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description tasa_bruta_natalidad_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias tasa_bruta_natalidad float NO crude birth rate per 1000 inhabitants"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_bruta_natalidad (\n    tasa_bruta_natalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tasa_bruta_natalidad float NOT NULL CHECK (tasa_bruta_natalidad &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Dropped entries with aggregated data for <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/","title":"demografia.tasa_divorcialidad","text":"<p>Divorce rate in Spain, disaggregated by province, sex, age group and year. The results for the 2005-2010 period only take into account divorces of marriages between people of different sexes. Age groups categories are slightly different for periods 2005-2010 and 2010-2023.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually (only heterosexual marriages for the 2005-2010 period)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description tasa_divorcialidad_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar YES age group, categories varies slightly accross periods tasa_divorcialidad float NO divorce rate per 1000 people"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_divorcialidad (\n    tasa_divorcialidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa_divorcialidad float NOT NULL CHECK (\n      tasa_divorcialidad &gt;= 0\n      AND tasa_divorcialidad &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Merged datasets covering 2005-2010 and 2010-2023. First period does not include same sex marriages.</li> <li>Excluded entries with missing <code>tasa_divorcialidad</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>sexo</code> and <code>provincia_id</code></li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#source","title":"Source","text":"<p>Data for 2005-2010 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Data for 2010-2023 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/","title":"demografia.uso_tiempo","text":"<p>Average time per day, in hours and minutes, spent on main activity groups, disaggregated by sex and autonomous community. Data from the 2009-2010 Time Use Survey and the 2002-2003 Time Use Survey, both conducted by the INE.</p> <ul> <li>Time period: 2002-2003 and 2009-2010</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_tiempo_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sex actividad varchar NO activity horas int NO hours minutos int NO minutes"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.uso_tiempo (\n    uso_tiempo_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    actividad varchar NOT NULL CHECK (\n      actividad IN (\n        '0 Cuidados personales',\n        '1 Trabajo remunerado',\n        '2 Estudios',\n        '3 Hogar y familia',\n        '4 Trabajo voluntario y reuniones',\n        '5 Vida social y diversi\u00f3n',\n        '6 Deportes y actividades al aire libre',\n        '7 Aficiones e inform\u00e1tica',\n        '8 Medios de comunicaci\u00f3n',\n        '9 Trayectos y empleo del tiempo no especificado'\n      )\n    ),\n    horas int NOT NULL CHECK (\n      horas &gt;= 0\n      AND horas &lt;= 24\n    ),\n    minutos int NOT NULL CHECK (\n      minutos &gt;= 0\n      AND minutos &lt; 60\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Pivoted the 2009 source so hours and minutes became separate columns.</li> <li>Converted 2002 Excel sheets to the same structure as the 2009 data.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for national totals and <code>sexo</code>.</li> <li>Standardized community identifiers and sex labels.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - 2009 survey and Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - 2002 survey</p>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/","title":"educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria","text":"<p>Number of enroled students in non-university education.</p> <ul> <li>Time period: 1999-2023, per academic year</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matriculados_educacion_no_universitaria_id serial NO primary key titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NO 'Privado' or 'P\u00fablico' curso varchar NO academic year sexo enums.sexo_enum YES sex provincia_id int NO references geo.provincias ensenianza varchar NO education matriculados int NO number of enroled students"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria (\n    matriculados_educacion_no_universitaria_id serial PRIMARY KEY,\n    titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NOT NULL,\n    curso varchar NOT NULL CHECK (\n      curso ~ '^\\d{4}-\\d{2}$'\n      AND (\n        substring(curso, 1, 4)::int BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n          YEAR\n          FROM\n            CURRENT_DATE\n        )\n      )\n      AND (\n        substring(curso, 6, 2)::int = (substring(curso, 3, 2)::int + 1) % 100\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ensenianza varchar NOT NULL,\n    matriculados int NOT NULL CHECK (matriculados &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data before 2011 has .xls or .xlsx format and after 2011 it has .csv format. For some years the format varies slightly. The different datasets for each course were merged into a single one.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>titularidad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>sexo</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>ensenianza</code> were dropped.</li> <li>\"..\" values for <code>matriculados</code> are replaced by 0.</li> </ul>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Educaci\u00f3n, Formaci\u00f3n Profesional y Deportes.</p>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/","title":"geo.comunidades_autonomas","text":"<p>All comunidades autonames in Spain. Primary keys are not auto generated, since they have unique code assigned by INE (CODAUTO). Special key 0 is used for national totals.</p>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description comunidad_autonoma_id int NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.comunidades_autonomas (\n    comunidad_autonoma_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/geo/municipios/","title":"geo.municipios","text":"<p>All municipios in Spain. Primary keys are not auto generated, its unique code is obtained concatenating the municipio code provided by INE with the province code also given by INE (CPRO+CMUN).</p> <p>Note: this table also contain historic municipalities that do not exist anymore.</p>"},{"location":"Tables/geo/municipios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description municipio_id int NO primary key nombre varchar NO name provincia_id int NO references geo.provincias"},{"location":"Tables/geo/municipios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.municipios (\n    municipio_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar NOT NULL,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/municipios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/geo/paises/","title":"geo.paises","text":"<p>Country names. Primary key is auto generated.</p>"},{"location":"Tables/geo/paises/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description pais_id serial NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/geo/paises/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.paises (\n    pais_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/paises/#source","title":"Source","text":"<p>Own elaboration</p>"},{"location":"Tables/geo/provincias/","title":"geo.provincias","text":"<p>All provincias in Spain. Primary keys are not autogenerated, since they have a unique code assigned by INE (CPRO).</p>"},{"location":"Tables/geo/provincias/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description provincia_id int NO primary key nombre varchar NO unique comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas"},{"location":"Tables/geo/provincias/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.provincias (\n    provincia_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/provincias/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/","title":"igualdad_formal.eige_dominios","text":"<p>Europeen Gender Equality Index scores, domain scores and sub-domains scores for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_dominio_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NO domain or subdomain valor numeric NO domain or sub-domain score"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_dominios (\n    eige_dominio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NOT NULL,\n    valor numeric NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/","title":"igualdad_formal.eige_indicadores","text":"<p>Indicators used to calculate the Gender Equality Index, domain and sub-domain scores. Values for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_indicador_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int NO value sexo enums.sexo_enum NO sex"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_indicadores (\n    eige_indicador_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/","title":"igualdad_formal.eige_interseccionalidades","text":"<p>EIGE indicator values when intersecting different types of inequalities or violence. Values for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2017-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_interseccionalidad_id serial NO primary key anio int NO yaer pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int YES value sexo enums.sexo_enum NO sex interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NO intersection"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_interseccionalidades (\n    eige_interseccionalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/","title":"igualdad_formal.eige_violencia","text":"<p>Violence domain and sub-domain score are seen as satellite domains and therefore do not compute for the calculation of the Europeen Equality Index. Only data for 2 years is available.</p> <ul> <li>Time period: 2013 and 2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_violencia_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int NO value"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_violencia (\n    eige_violencia_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/","title":"metadata.fuentes","text":"<p>All organizations and institutions used as sources.</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description fuente_id serial NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes (\n    fuente_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/","title":"metadata.fuentes_tablas","text":"<p>Indicates which sources each table is based on, pointing to the specific resource URL and tracking the last update date.</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description fuentes_tablas_id serial NO primary key fuente_id int NO references metadata.fuentes nombre varchar NO name fecha_actualizacion date NO last update descripcion int YES description url varchar NO link to the specific reasource"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes_tablas (\n    fuentes_tablas_id serial PRIMARY KEY,\n    fuente_id int NOT NULL REFERENCES metadata.fuentes (fuente_id),\n    nombre varchar NOT NULL,\n    fecha_actualizacion date NOT NULL CHECK (\n      fecha_actualizacion &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha_actualizacion &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    descripcion text,\n    url varchar NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/","title":"migracion.residentes_extranjeros","text":"<p>Number of foreign residents in Spain with valid documentation.</p> <ul> <li>Time period: 1996-2024, anually before 2013 and quarterly after 2013</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul> <p>Due to differences in source data, not every variable is available for every year. Below is a list of the years for which each variable is available. When not available, it will have a NULL value.</p> <ul> <li><code>es_nacido_espania</code>: 2013-2024</li> <li><code>grupo_edad</code>: 2010-2024</li> <li><code>tipo_documentacion</code>: 2013-2024</li> <li><code>regimen</code>: 2001-2024</li> <li><code>sexo</code>: 1997-2024</li> <li><code>nacionalidad</code>: 1996 and 2002-2024</li> </ul>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description residentes_extranjeros_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias nacionalidad int YES references geo.paises sexo enums.sexo_enum YES sex es_nacido_espania boolean YES born in Spain grupo_edad varchar YES age group fecha date NO date residentes_extranjeros int NO number of foreign residents tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum YES 'Certificado de registro', 'Autorizaci\u00f3n' or 'TIE-Acuerdo de Retirada' regimen enums.tipo_regimen_enum YES 'R\u00e9gimen General' or 'R\u00e9gimen de libre circulaci\u00f3n de la UE'"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  migracion.residentes_extranjeros (\n    residentes_extranjeros_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    es_nacido_espania boolean,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    fecha date NOT NULL CHECK (\n      fecha &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    residentes_extranjeros int NOT NULL CHECK (residentes_extranjeros &gt;= 0),\n    tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum,\n    regimen enums.tipo_regimen_enum\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data after 2013 belongs to two different merged tables: \"Personas con autorizaci\u00f3n de residencia por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" for entries with <code>tipo_documentacion = 'Autorizaci\u00f3n'</code> and \"Personas con certificado de registro o TIE-Acuerdo de Retirada por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" for entries with <code>tipo_documentacion = 'TIE-Acuerdo de Retirada' or 'Certificado de Registro'</code>.</li> <li>Data for 2012, 2011 and 2011 is distributed among several .xls files, one per province. Sheet 4 of these files was used and all of them were merged into a single dataset.</li> <li>Data for 2002-2009 was extracted from 2010 files, since sheet 1 contains a detailed historic evolution. It was merged into a single dataset.</li> <li>Data for 2001 was extracted from sheet 8 of its respective .xls file.</li> <li>Data for 1997-2000 was extracted from sheet 10 of their respective .xls file.</li> <li>Data for 1996 was extracted from sheet 1 of its respective .xls file.</li> <li>All previous datasets were merged into a single one.</li> <li>\"-\" values were replaced with 0.</li> <li>All other nationalities ('otros am\u00e9rica', 'otros asia'...) were unified into a single 'Otros' category.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>country_id</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>tipo_documentacion</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>es_nacido_espania</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>grupo_edad</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>regimen</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Observatorio Permanente de la Inmigraci\u00f3n (OPI). </p>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/","title":"salud.ive_ccaa","text":"<p>Rate of voluntary pregnancy terminations by autonomous community of women between 15 and 44 years old.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_ccaa_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_ccaa (\n    ive_ccaa_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Removed rows corresponding to the total and to the combined entry for Ceuta y Melilla.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad. Table: \"Interrupciones voluntarias del embarazo\".</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/","title":"salud.ive_grupo_edad","text":"<p>Rate per 1000 women of voluntary pregnancy terminations by age group.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_grupo_edad_id serial NO primary key anio int NO year grupo_edad varchar NO age group tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_grupo_edad (\n    ive_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Replaced \"19 y menos a\u00f1os\" with \"&lt;19\" in age group labels.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad. </p>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/","title":"salud.ive_total","text":"<p>Total voluntary pregnancy terminations, notifying centers and rate per 1000 women.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_total_id serial NO primary key anio int NO year centros_notificadores int NO number of notifying centers ives int NO number of interruptions tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_total (\n    ive_total_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    centros_notificadores int NOT NULL CHECK (centros_notificadores &gt;= 0),\n    ives int NOT NULL CHECK (ives &gt;= 0),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/","title":"tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas","text":"<p>Percentages of spanish households according to type of internet access.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description acceso_internet_viviendas_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_equipamiento text NO type of equipment porcentaje numeric NO percentage"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas (\n    acceso_internet_viviendas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_equipamiento text NOT NULL CHECK (\n      tipo_equipamiento IN (\n        'Viviendas con alg\u00fan tipo de ordenador',\n        'Viviendas que disponen de acceso a Internet',\n        'Viviendas con conexi\u00f3n de Banda Ancha  (ADSL, Red de cable, etc.)',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono fijo',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios","text":"<p>Percentages of kids (between 10 and 15 years old) according to type of internet use.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_internet_ninios_id serial NO primary key anio int NO year porcentaje numeric NO percentage comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO type of internet use"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios (\n    uso_internet_ninios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Ni\u00f1os usuarios de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Ni\u00f1os que disponen de tel\u00e9fono m\u00f3vil',\n        'Ni\u00f1os usuarios de ordenador en los \u00faltimos 3 meses'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_personas","text":"<p>Percentages of people according to type of internet use.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_internet_personas_id serial NO primary key anio int NO year porcentaje numeric NO percentage comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO type of internet use"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_personas (\n    uso_internet_personas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Personas que han utilizado Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que han utilizado Internet diariamente (al menos 5 d\u00edas a la semana)',\n        'Personas que han comprado a trav\u00e9s de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que usan el tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/","title":"tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales","text":"<p>Number of active users in different social networks among the top spanish cities.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2022, anually</li> <li>Regional breakdown: top bigger cities</li> </ul> <p>Below is a list of the years in which each of the social networks was analyzed.</p> <ul> <li>Facebook: 2014-2022</li> <li>Twitter: 2014-2022</li> <li>Instagram: 2016-2022</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description usuarios_redes_sociales_id serial NO primary key anio int NO year ciudad text NO city red_social text NO social network usuarios int NO number of users"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales (\n    usuarios_redes_sociales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ciudad text NOT NULL CHECK (ciudad ~ '^[A-Za-z\u00c0-\u00ff\\s]+$'),\n    red_social text NOT NULL CHECK (\n      red_social IN (\n        'Facebook',\n        'Instagram',\n        'Twitter',\n        'TikTok',\n        'LinkedIn',\n        'YouTube'\n      )\n    ),\n    usuarios int NOT NULL CHECK (usuarios &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Tables were extracted from each year's pdf report and merged together. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Social Media Family reports. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/","title":"violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg","text":"<p>Number of residence and work permits granted to foreign women victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias anio int NO year mes int NO month autorizaciones_concedidas int NO total number of permits granted"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg (\n    autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    autorizaciones_concedidas int NOT NULL CHECK (autorizaciones_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"100 Concesiones de autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/","title":"violencia_genero.ayudas_articulo_27","text":"<p>Number of aids granted under Article 27.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ayudas_articulo_27_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int YES references geo.comunidades_autonomas anio int NO year ayudas_concedidas int NO number of aids granted"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_articulo_27 (\n    ayudas_articulo_27_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_concedidas int NOT NULL CHECK (ayudas_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"070 Ayudas del art\u00edculo 27 - Ley integral 2004\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/","title":"violencia_genero.ayudas_cambio_residencia","text":"<p>Number of aids programs for change of residence for victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ayudas_cambio_residencia_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year ayudas_cambio_residencia int NO number of aids"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_cambio_residencia (\n    ayudas_cambio_residencia_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_cambio_residencia int NOT NULL CHECK (ayudas_cambio_residencia &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"150 Ayudas para cambio de residencia\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/","title":"violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion","text":"<p>Number of subsidized contracts and number of replacement contracts for victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2003-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description contratos_bonificados_sustitucion_id serial NO primary key contratos_bonificados int NO number of subsidized contracts contratos_sustitucion int NO number of replacemet contracts anio int NO year mes int NO month provincia_id int YES references geo.provincias colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NO colective tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NO type of contract"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion (\n    contratos_bonificados_sustitucion_id serial PRIMARY KEY NOT NULL,\n    contratos_bonificados int NOT NULL CHECK (contratos_bonificados &gt;= 0),\n    contratos_sustitucion int NOT NULL CHECK (contratos_sustitucion &gt;= 0),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NOT NULL,\n    tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"140 Contratos bonificados y de sustituci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_pareja","text":"<p>Number of reports of gender based violence against partners or ex-partners.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, quarterly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description denuncias_vg_pareja_id serial NO primary key origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NO organization or person who reported the events anio int NO year trimestre int NO quarter provincia_id int NO references geo.provincias denuncias int NO number of reports"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_pareja (\n    denuncias_vg_pareja_id serial PRIMARY KEY,\n    origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    denuncias int NOT NULL CHECK (denuncias &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"110 Denuncias por violencia de g\u00e9nero en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_presentadas","text":"<p>Number of gender-based violence reports filed.</p> <ul> <li>Time period: 2007-2024, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description denuncias_vg_presentadas_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas anio int NO year denuncias_presentadas int NO number of reports filed"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_presentadas (\n    denuncias_vg_presentadas_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    denuncias_presentadas int NOT NULL CHECK (denuncias_presentadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto de las Mujeres. Table: \"Denuncias por violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Comunidad Aut\u00f3noma\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/","title":"violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento","text":"<p>Number of installs and uninstalls of electronic tracking devices, as well as the number of active devices.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month instalaciones_acumuladas int NO number of accumulated installs desinstalaciones_acumuladas int NO number of accumulated uninstalls dispositivos_activos int NO number of active devices"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento (\n    dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    instalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (instalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    desinstalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (desinstalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    dispositivos_activos int NOT NULL CHECK (dispositivos_activos &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.  </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"060 Dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja","text":"<p>Aggregate number of anual feminicides per autonomous community committed by an agressor who is not victim's partner or ex-partner.</p> <ul> <li>Time period: 2022-2025, anual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO number of feminicides tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NO 'Familiar', 'Sexual', 'Social' or 'Vicario' comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas anio int NO year"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja (\n    feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"020 Feminicidios fuera de la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja","text":"<p>Aggregate number of monthly feminicides per province committed by the victim's partner or ex-partner. Aggregate number of monthly orphans left by feminicides committed by the victim's partner or ex-partner per province. Data for number of orphans is only available from 2013, its value is set as NULL for entries with no data.</p> <ul> <li>Time period: 2003-2025, monthly (huerfanos_menores from 2013 on)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description feminicidios_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO number of feminicides huerfanos_menores int YES number of orphan left by feminicides provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month victima_grupo_edad varchar YES victim's group of age agresor_grupo_edad varchar YES aggresor's group of age"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja (\n    feminicidios_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    huerfanos_menores int CHECK (huerfanos_menores &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    victima_grupo_edad varchar CHECK (\n      victima_grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    agresor_grupo_edad varchar CHECK (\n      agresor_grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"010 Feminicidios en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/","title":"violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg","text":"<p>Number of charged criminal offences in gender-based violence cases. Results related to matters (with precautionary measures issued) registered in the Registry throughout the reference period.</p> <ul> <li>Time period: 2011-2024, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description infracciones_penales_inputadas_vg_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_infraccion text NO offence type infracciones_penales_inputadas int NO number of charged offences"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg (\n    infracciones_penales_inputadas_vg_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_infraccion text NOT NULL CHECK (\n      tipo_infraccion IN (\n        'Delitos',\n        'Homicidio y sus formas',\n        'Lesiones',\n        'Detenciones ilegales y secuestro',\n        'Amenazas',\n        'Coacciones',\n        'Torturas e integridad moral',\n        'Agresiones sexuales',\n        'Abusos sexuales',\n        'Abusos y agresiones sexuales a menores de 16 a\u00f1os',\n        'Allanamiento de morada',\n        'Injurias',\n        'Da\u00f1os',\n        'Quebrantamiento de condena',\n        'Otros delitos sin especificar',\n        'Faltas',\n        'Faltas contra las personas',\n        'Otras faltas sin especificar'\n      )\n    ),\n    infracciones_penales_inputadas int NOT NULL CHECK (infracciones_penales_inputadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Dropped rows with missing values for <code>infracciones_penales_inputadas</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>comunidad_autonoma_id</code> and <code>tipo_infraccion</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/","title":"violencia_genero.menores_victimas_mortales","text":"<p>Monthly aggregate of minors fatalities per province by cause of a gender based violence crime. It is considered to be a vicarious victim only if the mother was not has not been killed in the same event.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description menores_victimas_mortales_id serial NO primary key es_hijo_agresor boolean NO whether the victim was the biological or adopted child of the aggressor or not es_victima_vicaria boolean NO it is considered to be a vicarious victim only if the mother was not has not been killed in the same event menores_victimas_mortales int NO number of minors fatalities provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.menores_victimas_mortales (\n    menores_victimas_mortales_id serial PRIMARY KEY,\n    es_hijo_agresor boolean NOT NULL,\n    es_victima_vicaria boolean NOT NULL,\n    menores_victimas_mortales int NOT NULL CHECK (menores_victimas_mortales &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Text fields \"VM Vicaria -1-\" and \"AG-VM Relaci\u00f3n\" were mapped to boolean values <code>es_victima_vicaria</code> and <code>es_hijo_agresor</code>, respectively.</p> <p>Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"030 Menores v\u00edctimas mortales\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/","title":"violencia_genero.ordenes_proteccion","text":"<p>Number of protection orders issued for cases of gender violence.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, quarterly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ordenes_proteccion_id serial NO primary key estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NO status of the judicial process instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NO who requested the protection order anio int NO year trimestre int NO quarter provincia_id int NO references geo.provincias ordenes_proteccion int NO number of protection orders"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ordenes_proteccion (\n    ordenes_proteccion_id serial PRIMARY KEY,\n    estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ordenes_proteccion int NOT NULL CHECK (ordenes_proteccion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"120 \u00d3rdenes de protecci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/","title":"violencia_genero.renta_activa_insercion","text":"<p>Number of recipients of active insertion income.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description renta_activa_insercion_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year perceptoras int NO number of recipients"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.renta_activa_insercion (\n    renta_activa_insercion_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    perceptoras int NOT NULL CHECK (perceptoras &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"130 Renta Activa de Inserci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/","title":"violencia_genero.servicio_016","text":"<p>Total monthly inquiries made by different means to the 016 service per province.</p> <ul> <li>Time period: 2007-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description servicio_016_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias anio int NO year mes int NO month persona_consulta enums.persona_consulta_enum YES person who made the query tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum YES 'Pareja/Expareja', 'Familiar' or 'Sexual' llamadas int NO number of inquiries via phone whatsapps int NO number of inquiries via whatsapp emails int NO number of inquiries via email chats int NO number of inquiries via chat"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.servicio_016 (\n    servicio_016_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    persona_consulta enums.persona_consulta_enum,\n    tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum,\n    llamadas int NOT NULL CHECK (llamadas &gt;= 0),\n    whatsapps int NOT NULL CHECK (whatsapps &gt;= 0),\n    emails int NOT NULL CHECK (emails &gt;= 0),\n    chats int NOT NULL CHECK (chats &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"040 Servicio 016\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/","title":"violencia_genero.usuarias_atenpro","text":"<p>Number of active users, registered and deregistered users of the telephone service for attention and protection for victims of violence against women, Atenpro.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description usuarias_atenpro_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month altas int NO number of registered users bajas int NO number of deregistered users usuarias_activas int NO total number of active users"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.usuarias_atenpro (\n    usuarias_atenpro_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    altas int NOT NULL CHECK (altas &gt;= 0),\n    bajas int NOT NULL CHECK (bajas &gt;= 0),\n    usuarias_activas int NOT NULL CHECK (usuarias_activas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Entries with negative values for <code>altas</code> and <code>bajas</code> were dropped from the dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"050 Usuarias de ATENPRO\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/","title":"violencia_genero.viogen","text":"<p>Number of open cases in the Comprehensive Monitoring System for Gender Violence Cases (VioGen) of the Ministry of the Interior.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description viogen_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NO risk level: 'Extremo', 'Alto', 'Medio' or 'No apreciado' casos int NO number of cases casos_proteccion_policial int NO number of cases with police protection"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.viogen (\n    viogen_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NOT NULL,\n    casos int NOT NULL CHECK (casos &gt;= 0),\n    casos_proteccion_policial int NOT NULL CHECK (casos_proteccion_policial &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"090 VioG\u00e9n - Sistema de seguimiento integral de casos de VG\".</p>"},{"location":"es/","title":"Violencia de G\u00e9nero en Tiempos de Igualdad (GBVEQ)","text":"<p>El proyecto tiene como objetivo generar una base de datos central y unificada sobre violencia de g\u00e9nero, integrando factores explicativos, as\u00ed como variables socioecon\u00f3micas, culturales y pol\u00edticas que influyen en su prevalencia.</p>"},{"location":"es/#codigo-fuente","title":"C\u00f3digo fuente","text":"<p>El c\u00f3digo fuente del proyecto se encuentra en el repositorio p\u00fablico de Github. Este repositorio contiene:</p> <ul> <li>Scripts ETL para el procesamiento de datos.</li> <li>Esquema SQL de la base de datos.</li> <li>Scrapers utilizados para recopilar datos.</li> <li>C\u00f3digo de la documentaci\u00f3n que genera esta p\u00e1gina est\u00e1tica.</li> </ul>"},{"location":"es/#base-de-datos","title":"Base de datos","text":"<p>La base de datos de este proyecto no es de acceso p\u00fablico por el momento (actualmente en desarrollo).</p> <ul> <li>Todos los conjuntos de datos (crudos y limpios) se encuentran en el repositorio privado de Github. Contactar con Leire Rinc\u00f3n para obtener acceso.</li> <li>La base de datos PostgreSQL est\u00e1 desplegada en un servidor f\u00edsico en las instalaciones de la UAB y el acceso tambi\u00e9n es privado. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo acceder en el siguiente documento interno.</li> </ul>"},{"location":"es/#contacto","title":"Contacto","text":"<ul> <li>Leire Rinc\u00f3n: leire.rincon@uab.cat</li> <li>Ignacio Dorado: nachodoradollamas@gmail.com</li> </ul>"},{"location":"es/#indicadores","title":"Indicadores","text":"<p>Las tablas se distribuyen en diferentes esquemas seg\u00fan el \u00e1mbito al que pertenecen los datos. El esquema principal, que contiene las variables objetivo, es violencia_genero. Los esquemas restantes contienen indicadores socioecon\u00f3micos, culturales o pol\u00edticos independientes. A continuaci\u00f3n se muestra una tabla resumen para cada esquema.</p>"},{"location":"es/#1-violencia_genero","title":"1. violencia_genero","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente feminicidios_pareja_expareja 2003-2025 Provincias DGVG feminicidios_fuera_pareja_expareja 2022-2025 Comunidades DGVG menores_victimas_mortales 2013-2025 Provincias DGVG servicio_016 2007-2025  Provincias DGVG usuarias_atenpro 2005-2025 Provincias DGVG dispositivos_electronicos_seguimiento 2009-2025 Provincias DGVG ayudas_articulo_27 2007-2025 Comunidades DGVG viogen 2013-2025 Provincias DGVG autorizaciones_residencia_trabajo_vvg 2006-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_pareja 2009-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_presentadas 2007-2024 Comunidades Instituto de las Mujeres infracciones_penales_inputadas_vg 2011-2024 Comunidades INE ordenes_proteccion 2009-2025 Provincias DGVG renta_activa_insercion 2006-2025 Provincias DGVG contratos_bonificados_sustitucion 2003-2025 Provincias DGVG ayudas_cambio_residencia 2005-2025 Provincias DGVG Encuesta Europea 2023 2024 Nacional Eurostat Macroencuesta 2019 2019 Provincias CIS Macroencuesta 2015 2015 Provincias CIS Macroencuesta 2011 2011 Provincias CIS"},{"location":"es/#2-demografia","title":"2. demografia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente poblacion_municipios 1996-2024 Municipios INE problacion_grupo_edad 1998-2022 Espa\u00f1a INE matrimonios_heterosexuales 1975-2023 Provincias INE matrimonios_homosexuales 2005-2023 Provincias INE tasa_divorcialidad 2005-2023 Provincias INE divorcios_segun_duracion_matrimonio 2005-2023 Provincias INE nulidades_separaciones_divorcios 2012-2024 Provincias INE hogares_monoparentales 2014-2020 Comunidades INE tasa_bruta_natalidad 1975-2023 Provincias INE uso_tiempo 2002-2003, 2009-2010 Comunidades INE"},{"location":"es/#3-igualdad_formal","title":"3. igualdad_formal","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente eige_dominios 2013-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_indicadores 2013-2025 Espa\u00f1a EIGE eige_interseccionalidades 2017-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_violencia 2013, 2024 Espa\u00f1a EIGE Ganancia por Hora Trabajo INE Ganancia por Hora Trabajo INE Mujeres en cargos auton\u00f3micos Instituto de las Mujeres"},{"location":"es/#4-politicas_publicas_igualdad_violencia","title":"4. politicas_publicas_igualdad_violencia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Legislaci\u00f3n VDG BOE Organismos de igualdad Instituto de las Mujeres Recursos auton\u00f3micos en VG DGVG"},{"location":"es/#5-educacion_juventud","title":"5. educacion_juventud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Excendencias y Permisos Maternidad/Paternidad Seguridad Social matriculados_educacion_no_universitaria 1999-2023 Provincias Ministerio Educacion Matriculados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades Egresados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades"},{"location":"es/#6-migracion","title":"6. migracion","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente residentes_extranjeros 1996-2024 Provincias OPI"},{"location":"es/#7-tecnologia_y_medios","title":"7. tecnologia_y_medios","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente acceso_internet_viviendas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_personas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_ninios 2006-2024 Comunidades INE usuarios_redes_sociales 2014-2024 Cities Social Media Family Pornografia - Google trends Google Trends"},{"location":"es/#8-percepcion_social","title":"8. percepcion_social","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Bar\u00f3metros Generales CIS Bar\u00f3metro: Percepciones sobre la igualdad entre hombres y mujeres CIS Bar\u00f3metro: la violencia sexual contra las mujeres CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia sexual CIS Bar\u00f3metro: Percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero por la adolescencia y la juventud CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero CIS"},{"location":"es/#9-economia_laboral","title":"9. economia_laboral","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Tasas de Actividad, Paro y Empleo INE"},{"location":"es/#10-salud","title":"10. salud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente ive_total 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_grupo_edad 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_ccaa 2014-2023 Comunidades Ministerio Sanidad"},{"location":"es/#11-politica","title":"11. politica","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Composici\u00f3n hist\u00f3rica congreso de los diputados Ministerio Interior Presidentes de Espa\u00f1a Moncloa Presidentes auton\u00f3micos Senado Composici\u00f3n hist\u00f3rica parlamentos auton\u00f3micos Gobiernos Auton\u00f3micos"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/","title":"demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio","text":"<p>Porcentaje de divorcios en Espa\u00f1a seg\u00fan la duraci\u00f3n del matrimonio, desagregado por provincia y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Tambi\u00e9n vale la pena mencionar que en el periodo 2005-2010 se utilizan categor\u00edas diferentes para los rangos de duraciones del matrimonio.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias duracion_matrimonio varchar NO duraci\u00f3n del matrimonio porcentaje_divorcios float YES porcentaje de divorcios"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio (\n    divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    duracion_matrimonio varchar NOT NULL CHECK (\n      duracion_matrimonio IN (\n        'Menos de 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a 2 a\u00f1os',\n        'De 2 a 4 a\u00f1os',\n        'De 3 a 5 a\u00f1os',\n        'De 5 a 9 a\u00f1os',\n        'De 6 a 10 a\u00f1os',\n        'De 10 a 14 a\u00f1os',\n        'De 11 a 15 a\u00f1os',\n        'De 15 a 19 a\u00f1os',\n        'De 16 a 19 a\u00f1os',\n        'De 20 a 29 a\u00f1os',\n        '20 y m\u00e1s a\u00f1os',\n        '30 y m\u00e1s a\u00f1os'\n      )\n    ),\n    porcentaje_divorcios float CHECK (\n      porcentaje_divorcios &gt;= 0\n      AND porcentaje_divorcios &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023.</li> <li>Se eliminaron las filas con <code>porcentaje_divorcios</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/","title":"demografia.hogares_monoparentales","text":"<p>N\u00famero de miles de hogares monoparentales en Espa\u00f1a, desagregado por comunidad aut\u00f3noma, sexo, grupo de edad y estado civil de la persona cabeza de hogar.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2020, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n hogares_monoparentales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad estado_civil varchar YES estado civil hogares_monoparentales float NO n\u00famero de miles de hogares monoparentales"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.hogares_monoparentales (\n    hogares_monoparentales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil varchar CHECK (\n      estado_civil IN (\n        'Soltero/a',\n        'Casado/a',\n        'Viudo/a',\n        'Separado/a',\n        'Divorciado/a'\n      )\n      OR estado_civil IS NULL\n    ),\n    hogares_monoparentales float NOT NULL CHECK (hogares_monoparentales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se rellenaron con 0 los valores faltantes de <code>hogares_monoparentales</code>.</li> <li>Descartadas entradas con valores agregados para los campos <code>comunidad_autonoma_id</code>, <code>sexo</code>, <code>grupo_edad</code> y <code>estado_civil</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/","title":"demografia.matrimonios_heterosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas de diferente sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, sexo, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y estado civil anterior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual. El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> est\u00e1 disponible desde 2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_heterosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo edad varchar NO grupo de edad estado_civil_anterior varchar YES estado civil anterior matrimonios int NO n\u00famero de matrimonios es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_heterosexuales (\n    matrimonios_heterosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    edad varchar NOT NULL CHECK (\n      edad ~ '^\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil_anterior varchar CHECK (\n      estado_civil_anterior IN (\n        'Total',\n        'Solteros/Solteras',\n        'Viudos/Viudas',\n        'Divorciados/Divorciadas'\n      )\n      OR estado_civil_anterior IS NULL\n    ),\n    matrimonios int NOT NULL CHECK (matrimonios &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> fue fusionado a partir de 2010.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las filas con valores faltantes en <code>matrimonios</code>.</li> <li>La columna <code>es_residente_espania</code> se mape\u00f3 a booleano.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de estado civil anterior extra\u00eddos de Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/","title":"demografia.matrimonios_homosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas del mismo sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y composici\u00f3n de sexo (hombres o mujeres).</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_homosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias conyuge_1_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 1 conyuge_2_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 2 matrimonios_hombres int NO matrimonios entre hombres matrimonios_mujeres int NO matrimonios entre mujeres es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_homosexuales (\n    matrimonios_homosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    conyuge_1_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_1_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    conyuge_2_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_2_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    matrimonios_hombres int NOT NULL CHECK (matrimonios_hombres &gt;= 0),\n    matrimonios_mujeres int NOT NULL CHECK (matrimonios_mujeres &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron las tablas de matrimonios entre hombres y entre mujeres.</li> <li><code>es_residente_espania</code> se deriv\u00f3 a partir de <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se reemplazaron los valores faltantes en <code>matrimonios_hombres</code> y <code>matrimonios_mujeres</code> por 0.</li> <li>Se elimnaron las filas con valores agregados para los campos <code>conyuge_1_grupo_edad</code>, <code>conyuge_2_grupo_edad</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos de matrimonios entre hombres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de matrimonios entre mujeres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/","title":"demografia.nulidades_separaciones_divorcios","text":"<p>N\u00famero de disoluciones matrimoniales en Espa\u00f1a, desagregadas por provincia, tipo de disoluci\u00f3n y a\u00f1o. Los tipos de disoluci\u00f3n considerados son nulidades, separaciones y divorcios.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n nulidades_separaciones_divorcios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int S\u00cd referencia a geo.provincias tipo_disolucion varchar NO tipo de disoluci\u00f3n matrimonial disoluciones_matrimoniales int NO n\u00famero de disoluciones matrimoniales"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.nulidades_separaciones_divorcios (\n    nulidades_separaciones_divorcios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tipo_disolucion varchar NOT NULL CHECK (\n      tipo_disolucion IN ('Nulidades', 'Separaciones', 'Divorcios')\n    ),\n    disoluciones_matrimoniales int NOT NULL CHECK (disoluciones_matrimoniales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code> y <code>tipo_disolucion</code>.</li> <li>Se descartaron las entradas con <code>disoluciones_matrimoniales</code> faltantes.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/","title":"demografia.poblacion_grupo_edad","text":"<p>Poblaci\u00f3n total de Espa\u00f1a, desagregada por sexo y grupo de edad.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_grupo_edad_id serial NO primary key nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar NO grupo de edad anio int NO a\u00f1o poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_grupo_edad (\n    poblacion_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>nacionalidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/","title":"demografia.poblacion_municipios","text":"<p>Poblaci\u00f3n total por municipio espa\u00f1ol, desagregada por sexo.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: municipios</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_municipios_id serial NO primary key municipio_id int NO referencia a geo.municipios anio int NO a\u00f1o sexo enums.sexo_enum NO sexo poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_municipios (\n    poblacion_municipios_id serial PRIMARY KEY,\n    municipio_id int NOT NULL REFERENCES geo.municipios (municipio_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se combinaron los conjuntos de datos de todos los municipios.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes en <code>poblacion</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados totales para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/","title":"demografia.tasa_bruta_natalidad","text":"<p>Tasa bruta de natalidad en Espa\u00f1a, desagregada por provincia y a\u00f1o.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_bruta_natalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias tasa_bruta_natalidad float NO tasa bruta de natalidad por 1000 habitantes"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_bruta_natalidad (\n    tasa_bruta_natalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tasa_bruta_natalidad float NOT NULL CHECK (tasa_bruta_natalidad &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se excluyeron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/","title":"demografia.tasa_divorcialidad","text":"<p>Tasa de divorcios en Espa\u00f1a, desagregada por provincia, sexo, grupo de edad y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Las categor\u00edas de grupos de edad son vari\u00e1n ligeramente entre el periodo 2005-2010 y el periodo 2010-2023.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_divorcialidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad, las categor\u00edas var\u00edan ligeramente entre periodos tasa_divorcialidad float NO tasa de divorcios por 1000 personas"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_divorcialidad (\n    tasa_divorcialidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa_divorcialidad float NOT NULL CHECK (\n      tasa_divorcialidad &gt;= 0\n      AND tasa_divorcialidad &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023. El primer periodo no incluye divorcios entre personas del mismo sexo.</li> <li>Se excluyeron las filas con <code>tasa_divorcialidad</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores agregados para <code>sexo</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/","title":"demografia.uso_tiempo","text":"<p>Tiempo promedio por d\u00eda, en horas y minutos, dedicado a los principales grupos de actividad, desagregado por sexo y comunidad aut\u00f3noma. Datos de la Encuesta de Empleo del Tiempo 2009-2010 y la Encuesta de Empleo del Tiempo 2002-2003, ambas realizadas por el INE.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2002-2003 y 2009-2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_tiempo_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo actividad varchar NO actividad horas int NO horas minutos int NO minutos"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.uso_tiempo (\n    uso_tiempo_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    actividad varchar NOT NULL CHECK (\n      actividad IN (\n        '0 Cuidados personales',\n        '1 Trabajo remunerado',\n        '2 Estudios',\n        '3 Hogar y familia',\n        '4 Trabajo voluntario y reuniones',\n        '5 Vida social y diversi\u00f3n',\n        '6 Deportes y actividades al aire libre',\n        '7 Aficiones e inform\u00e1tica',\n        '8 Medios de comunicaci\u00f3n',\n        '9 Trayectos y empleo del tiempo no especificado'\n      )\n    ),\n    horas int NOT NULL CHECK (\n      horas &gt;= 0\n      AND horas &lt;= 24\n    ),\n    minutos int NOT NULL CHECK (\n      minutos &gt;= 0\n      AND minutos &lt; 60\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se pivot\u00f3 la fuente de 2009 para separar las columnas de horas y minutos.</li> <li>Se convirtieron las hojas de Excel de 2002 al mismo formato que los datos de 2009.</li> <li>Se eliminaron filas con totales nacionales y entradas para ambos sexos.</li> <li>Se estandarizaron los identificadores de comunidad y las etiquetas de sexo.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2009 y del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2002</p>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/","title":"educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria","text":"<p>N\u00famero de estudiantes matriculados en educaci\u00f3n no universitaria.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1999-2023, por curso acad\u00e9mico</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matriculados_educacion_no_universitaria_id serial NO primary key titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NO 'Privado' o 'P\u00fablico' curso varchar NO curso acad\u00e9mico sexo enums.sexo_enum YES sexo provincia_id int NO referencia a geo.provincias ensenianza varchar NO ense\u00f1anza matriculados int NO n\u00famero de estudiantes matriculados"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria (\n    matriculados_educacion_no_universitaria_id serial PRIMARY KEY,\n    titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NOT NULL,\n    curso varchar NOT NULL CHECK (\n      curso ~ '^\\\\d{4}-\\\\d{2}$'\n      AND (\n        substring(curso, 1, 4)::int BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n          YEAR\n          FROM\n            CURRENT_DATE\n        )\n      )\n      AND (\n        substring(curso, 6, 2)::int = (substring(curso, 3, 2)::int + 1) % 100\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ensenianza varchar NOT NULL,\n    matriculados int NOT NULL CHECK (matriculados &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos anteriores a 2011 est\u00e1n en formato .xls o .xlsx y a partir de 2011 en .csv. Para algunos a\u00f1os el formato var\u00eda ligeramente. Los diferentes conjuntos de datos de cada curso se fusionaron en uno solo.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>titularidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>ensenianza</code>.</li> <li>Los valores \"..\" en <code>matriculados</code> se sustituyeron por 0.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Formaci\u00f3n Profesional y Deportes.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/","title":"geo.comunidades_autonomas","text":"<p>Todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CODAUTO). Se utiliza la clave especial 0 para los totales nacionales.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n comunidad_autonoma_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.comunidades_autonomas (\n    comunidad_autonoma_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/","title":"geo.municipios","text":"<p>Todos los municipios de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran; su c\u00f3digo \u00fanico se obtiene concatenando el c\u00f3digo de municipio proporcionado por el INE con el c\u00f3digo de provincia tambi\u00e9n dado por el INE (CPRO+CMUN).</p> <p>Nota: esta tabla tambi\u00e9n contiene municipios hist\u00f3ricos que ya no existen.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n municipio_id int NO primary key nombre varchar NO nombre provincia_id int NO referencia a geo.provincias"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.municipios (\n    municipio_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar NOT NULL,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/","title":"geo.paises","text":"<p>Nombres de pa\u00edses. La primary key se autogenera.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n pais_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.paises (\n    pais_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Elaboraci\u00f3n propia</p>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/","title":"geo.provincias","text":"<p>Todas las provincias de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CPRO).</p>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n provincia_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.provincias (\n    provincia_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/","title":"igualdad_formal.eige_dominios","text":"<p>Puntuaciones del \u00cdndice Europeo de Igualdad de G\u00e9nero, dominios y subdominios para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_dominio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NO dominio o subdominio valor numeric NO puntuaci\u00f3n del dominio o subdominio"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_dominios (\n    eige_dominio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NOT NULL,\n    valor numeric NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/","title":"igualdad_formal.eige_indicadores","text":"<p>Indicadores utilizados para calcular el \u00cdndice de Igualdad de G\u00e9nero, puntuaciones de dominios y subdominios. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_indicador_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor sexo enums.sexo_enum NO sexo"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_indicadores (\n    eige_indicador_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/","title":"igualdad_formal.eige_interseccionalidades","text":"<p>Valores de los indicadores del EIGE al cruzar distintos tipos de desigualdades o violencia. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2017-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_interseccionalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int YES valor sexo enums.sexo_enum NO sexo interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NO interseccionalidad"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_interseccionalidades (\n    eige_interseccionalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/","title":"igualdad_formal.eige_violencia","text":"<p>Las puntuaciones del dominio de violencia y sus subdominios se consideran dominios sat\u00e9lite y, por lo tanto, no se computan para el c\u00e1lculo del \u00cdndice Europeo de Igualdad. Solo hay datos para 2 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013 y 2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_violencia_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_violencia (\n    eige_violencia_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/","title":"metadata.fuentes","text":"<p>Todas las organizaciones e instituciones utilizadas como fuentes.</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuente_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes (\n    fuente_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/","title":"metadata.fuentes_tablas","text":"<p>Indica en qu\u00e9 fuentes se basa cada tabla, se\u00f1alando la URL del recurso espec\u00edfico y registrando la fecha de la \u00faltima actualizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuentes_tablas_id serial NO primary key fuente_id int NO referencia a metadata.fuentes nombre varchar NO nombre fecha_actualizacion date NO \u00faltima actualizaci\u00f3n descripcion int YES descripci\u00f3n url varchar NO enlace al recurso espec\u00edfico"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes_tablas (\n    fuentes_tablas_id serial PRIMARY KEY,\n    fuente_id int NOT NULL REFERENCES metadata.fuentes (fuente_id),\n    nombre varchar NOT NULL,\n    fecha_actualizacion date NOT NULL CHECK (\n      fecha_actualizacion &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha_actualizacion &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    descripcion text,\n    url varchar NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/","title":"migracion.residentes_extranjeros","text":"<p>N\u00famero de residentes extranjeros en Espa\u00f1a con documentaci\u00f3n vigente.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual antes de 2013 y trimestral despu\u00e9s de 2013</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul> <p>Debido a diferencias en los datos de origen, no todas las variables est\u00e1n disponibles para todos los a\u00f1os. A continuaci\u00f3n se muestra una lista de los a\u00f1os para los que cada variable est\u00e1 disponible. Cuando una variable no est\u00e9 disponible en una entrada, tendr\u00e1 un valor NULL.</p> <ul> <li><code>es_nacido_espania</code>: 2013-2024</li> <li><code>grupo_edad</code>: 2010-2024</li> <li><code>tipo_documentacion</code>: 2013-2024</li> <li><code>regimen</code>: 2001-2024</li> <li><code>sexo</code>: 1997-2024</li> <li><code>nacionalidad</code>: 1996 y 2002-2024</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n residentes_extranjeros_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum YES sexo es_nacido_espania boolean YES nacido en Espa\u00f1a grupo_edad varchar YES grupo de edad fecha date NO fecha residentes_extranjeros int NO n\u00famero de residentes extranjeros tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum YES 'Certificado de registro', 'Autorizaci\u00f3n' o 'TIE-Acuerdo de Retirada' regimen enums.tipo_regimen_enum YES 'R\u00e9gimen General' o 'R\u00e9gimen de libre circulaci\u00f3n de la UE'"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  migracion.residentes_extranjeros (\n    residentes_extranjeros_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    es_nacido_espania boolean,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    fecha date NOT NULL CHECK (\n      fecha &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    residentes_extranjeros int NOT NULL CHECK (residentes_extranjeros &gt;= 0),\n    tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum,\n    regimen enums.tipo_regimen_enum\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos posteriores a 2013 pertenecen a dos tablas diferentes fusionadas: \"Personas con autorizaci\u00f3n de residencia por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'Autorizaci\u00f3n'</code> y \"Personas con certificado de registro o TIE-Acuerdo de Retirada por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'TIE-Acuerdo de Retirada'</code> o <code>'Certificado de Registro'</code>.</li> <li>Los datos de 2012, 2011 y 2010 est\u00e1n distribuidos en varios archivos .xls, uno por provincia. Se utiliz\u00f3 la hoja 4 de estos archivos y todos se fusionaron en un \u00fanico conjunto de datos.</li> <li>Los datos de 2002-2009 se extrajeron de los archivos de 2010, ya que la hoja 1 contiene una evoluci\u00f3n hist\u00f3rica detallada. Se fusionaron en un \u00fanico conjunto.</li> <li>Los datos de 2001 se extrajeron de la hoja 8 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Los datos de 1997-2000 se extrajeron de la hoja 10 de sus archivos .xls correspondientes.</li> <li>Los datos de 1996 se extrajeron de la hoja 1 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Todos los conjuntos de datos anteriores se fusionaron en uno solo.</li> <li>Los valores \"-\" se reemplazaron por 0.</li> <li>Todas las nacionalidades categorizadas como otros ('otros am\u00e9rica', 'otros asia', ...) se unificaron en una \u00fanica categor\u00eda 'Otros'.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>country_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>tipo_documentacion</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>es_nacido_espania</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>regimen</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Observatorio Permanente de la Inmigraci\u00f3n (OPI).</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/","title":"salud.ive_ccaa","text":"<p>Tasa de interrupciones voluntarias del embarazo por comunidad aut\u00f3noma para mujeres de entre 15 y 44 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_ccaa_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_ccaa (\n    ive_ccaa_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las filas correspondientes al total y a la entrada combinada de Ceuta y Melilla.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad. Tabla: \"Interrupciones voluntarias del embarazo\".</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/","title":"salud.ive_grupo_edad","text":"<p>Interrupciones voluntarias del embarazo por grupo de edad, tasa por cada 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_grupo_edad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o grupo_edad varchar NO grupo de edad tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_grupo_edad (\n    ive_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se sustituy\u00f3 \"19 y menos a\u00f1os\" por \"&lt;19\" en las etiquetas de grupo de edad.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/","title":"salud.ive_total","text":"<p>Total de interrupciones voluntarias del embarazo, centros notificadores y tasa por 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_total_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o centros_notificadores int NO n\u00famero de centros notificadores ives int NO n\u00famero de interrupciones tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_total (\n    ive_total_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    centros_notificadores int NOT NULL CHECK (centros_notificadores &gt;= 0),\n    ives int NOT NULL CHECK (ives &gt;= 0),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/","title":"tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas","text":"<p>Porcentajes de hogares espa\u00f1oles seg\u00fan el tipo de acceso a Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n acceso_internet_viviendas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_equipamiento text NO tipo de equipamiento porcentaje numeric NO porcentaje"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas (\n    acceso_internet_viviendas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_equipamiento text NOT NULL CHECK (\n      tipo_equipamiento IN (\n        'Viviendas con alg\u00fan tipo de ordenador',\n        'Viviendas que disponen de acceso a Internet',\n        'Viviendas con conexi\u00f3n de Banda Ancha  (ADSL, Red de cable, etc.)',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono fijo',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios","text":"<p>Porcentajes de ni\u00f1os (entre 10 y 15 a\u00f1os) seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_ninios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios (\n    uso_internet_ninios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Ni\u00f1os usuarios de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Ni\u00f1os que disponen de tel\u00e9fono m\u00f3vil',\n        'Ni\u00f1os usuarios de ordenador en los \u00faltimos 3 meses'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_personas","text":"<p>Porcentajes de personas seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_personas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_personas (\n    uso_internet_personas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Personas que han utilizado Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que han utilizado Internet diariamente (al menos 5 d\u00edas a la semana)',\n        'Personas que han comprado a trav\u00e9s de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que usan el tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/","title":"tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales","text":"<p>N\u00famero de usuarios activos en diferentes redes sociales para las principales ciudades espa\u00f1olas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: principales ciudades</li> </ul> <p>A continuaci\u00f3n se muestra la lista de los a\u00f1os en los que se analiz\u00f3 cada una de las redes sociales.</p> <ul> <li>Facebook: 2014-2022</li> <li>Twitter: 2014-2022</li> <li>Instagram: 2016-2022</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarios_redes_sociales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o ciudad text NO ciudad red_social text NO red social usuarios int NO n\u00famero de usuarios"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales (\n    usuarios_redes_sociales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ciudad text NOT NULL CHECK (ciudad ~ '^[A-Za-z\u00c0-\u00ff\\\\s]+$'),\n    red_social text NOT NULL CHECK (\n      red_social IN (\n        'Facebook',\n        'Instagram',\n        'Twitter',\n        'TikTok',\n        'LinkedIn',\n        'YouTube'\n      )\n    ),\n    usuarios int NOT NULL CHECK (usuarios &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Las diferentes tablas fueron extra\u00eddas de los informes anuale en PDF  y combinadas en un solo conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos de los informes de Social Media Family.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/","title":"violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg","text":"<p>N\u00famero de autorizaciones de residencia y trabajo concedidas a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes autorizaciones_concedidas int NO n\u00famero total de permisos concedidos"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg (\n    autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    autorizaciones_concedidas int NOT NULL CHECK (autorizaciones_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"100 Concesiones de autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/","title":"violencia_genero.ayudas_articulo_27","text":"<p>N\u00famero de ayudas concedidas en virtud del art\u00edculo 27.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_articulo_27_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int YES referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o ayudas_concedidas int NO n\u00famero de ayudas concedidas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_articulo_27 (\n    ayudas_articulo_27_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_concedidas int NOT NULL CHECK (ayudas_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"070 Ayudas del art\u00edculo 27 - Ley integral 2004\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/","title":"violencia_genero.ayudas_cambio_residencia","text":"<p>N\u00famero de ayudas para cambio de residencia para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero concedidas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_cambio_residencia_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o ayudas_cambio_residencia int NO n\u00famero de ayudas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_cambio_residencia (\n    ayudas_cambio_residencia_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_cambio_residencia int NOT NULL CHECK (ayudas_cambio_residencia &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"150 Ayudas para cambio de residencia\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/","title":"violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion","text":"<p>N\u00famero de contratos bonificados y n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n contratos_bonificados_sustitucion_id serial NO primary key contratos_bonificados int NO n\u00famero de contratos bonificados contratos_sustitucion int NO n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n anio int NO a\u00f1o mes int NO mes provincia_id int YES referencia a geo.provincias colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NO colectivo tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NO tipo de contrato"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion (\n    contratos_bonificados_sustitucion_id serial PRIMARY KEY NOT NULL,\n    contratos_bonificados int NOT NULL CHECK (contratos_bonificados &gt;= 0),\n    contratos_sustitucion int NOT NULL CHECK (contratos_sustitucion &gt;= 0),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NOT NULL,\n    tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Existen m\u00e1s variables de an\u00e1lisis en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"140 Contratos bonificados y de sustituci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_pareja","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero contra parejas o exparejas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_pareja_id serial NO primary key origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NO organizaci\u00f3n o persona que denunci\u00f3 los hechos anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias denuncias int NO n\u00famero de denuncias"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_pareja (\n    denuncias_vg_pareja_id serial PRIMARY KEY,\n    origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    denuncias int NOT NULL CHECK (denuncias &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"110 Denuncias por violencia de g\u00e9nero en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_presentadas","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero presentadas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_presentadas_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o denuncias_presentadas int NO n\u00famero de denuncias presentadas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_presentadas (\n    denuncias_vg_presentadas_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    denuncias_presentadas int NOT NULL CHECK (denuncias_presentadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto de las Mujeres. Tabla: \"Denuncias por violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Comunidad Aut\u00f3noma\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/","title":"violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento","text":"<p>N\u00famero de instalaciones y desinstalaciones de dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento, as\u00ed como el n\u00famero de dispositivos activos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes instalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de instalaciones acumuladas desinstalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de desinstalaciones acumuladas dispositivos_activos int NO n\u00famero de dispositivos activos"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento (\n    dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    instalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (instalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    desinstalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (desinstalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    dispositivos_activos int NOT NULL CHECK (dispositivos_activos &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"060 Dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado anual de feminicidios por comunidad aut\u00f3noma cometidos por un agresor que no es la pareja o expareja de la v\u00edctima.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2022-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NO 'Familiar', 'Sexual', 'Social' o 'Vicario' comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja (\n    feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"020 Feminicidios fuera de la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado mensual de feminicidios por provincia cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima. N\u00famero agregado mensual de hu\u00e9rfanos menores dejados por feminicidios cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima por provincia. Los datos sobre hu\u00e9rfanos est\u00e1n disponibles solo desde 2013 y su valor se establece como NULL para las entradas sin datos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual (huerfanos_menores desde 2013)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios huerfanos_menores int YES n\u00famero de hu\u00e9rfanos menores provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes victima_grupo_edad varchar YES grupo de edad de la v\u00edctima agresor_grupo_edad varchar YES grupo de edad del agresor"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja (\n    feminicidios_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    huerfanos_menores int CHECK (huerfanos_menores &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    victima_grupo_edad varchar CHECK (\n      victima_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    agresor_grupo_edad varchar CHECK (\n      agresor_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"010 Feminicidios en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/","title":"violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg","text":"<p>N\u00famero de infracciones penales imputadas en casos de violencia de g\u00e9nero. Resultados referidos a asuntos (con medidas cautelares dictadas) inscritos en el Registro a lo largo del periodo de referencia</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2011-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n infracciones_penales_inputadas_vg_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_infraccion text NO tipo de infracci\u00f3n infracciones_penales_inputadas int NO n\u00famero de infracciones imputadas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg (\n    infracciones_penales_inputadas_vg_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_infraccion text NOT NULL CHECK (\n      tipo_infraccion IN (\n        'Delitos',\n        'Homicidio y sus formas',\n        'Lesiones',\n        'Detenciones ilegales y secuestro',\n        'Amenazas',\n        'Coacciones',\n        'Torturas e integridad moral',\n        'Agresiones sexuales',\n        'Abusos sexuales',\n        'Abusos y agresiones sexuales a menores de 16 a\u00f1os',\n        'Allanamiento de morada',\n        'Injurias',\n        'Da\u00f1os',\n        'Quebrantamiento de condena',\n        'Otros delitos sin especificar',\n        'Faltas',\n        'Faltas contra las personas',\n        'Otras faltas sin especificar'\n      )\n    ),\n    infracciones_penales_inputadas int NOT NULL CHECK (infracciones_penales_inputadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes para <code>infracciones_penales_inputadas</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>comunidad_autonoma_id</code> y <code>tipo_infraccion</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/","title":"violencia_genero.menores_victimas_mortales","text":"<p>Agregado mensual de menores fallecidos por provincia seg\u00fan la causa de un delito de violencia de g\u00e9nero. Se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n menores_victimas_mortales_id serial NO primary key es_hijo_agresor boolean NO si la v\u00edctima era hijo biol\u00f3gico o adoptado del agresor es_victima_vicaria boolean NO se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento menores_victimas_mortales int NO n\u00famero de menores fallecidos provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.menores_victimas_mortales (\n    menores_victimas_mortales_id serial PRIMARY KEY,\n    es_hijo_agresor boolean NOT NULL,\n    es_victima_vicaria boolean NOT NULL,\n    menores_victimas_mortales int NOT NULL CHECK (menores_victimas_mortales &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Los campos de texto \"VM Vicaria -1-\" y \"AG-VM Relaci\u00f3n\" se mapearon a los valores booleanos <code>es_victima_vicaria</code> y <code>es_hijo_agresor</code>, respectivamente.</p> <p>El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"030 Menores v\u00edctimas mortales\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/","title":"violencia_genero.ordenes_proteccion","text":"<p>N\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n emitidas en casos de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ordenes_proteccion_id serial NO primary key estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NO estado del proceso judicial instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NO qui\u00e9n solicit\u00f3 la orden de protecci\u00f3n anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias ordenes_proteccion int NO n\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ordenes_proteccion (\n    ordenes_proteccion_id serial PRIMARY KEY,\n    estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ordenes_proteccion int NOT NULL CHECK (ordenes_proteccion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"120 \u00d3rdenes de protecci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/","title":"violencia_genero.renta_activa_insercion","text":"<p>N\u00famero de perceptoras de la renta activa de inserci\u00f3n.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n renta_activa_insercion_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o perceptoras int NO n\u00famero de perceptoras"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.renta_activa_insercion (\n    renta_activa_insercion_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    perceptoras int NOT NULL CHECK (perceptoras &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"130 Renta Activa de Inserci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/","title":"violencia_genero.servicio_016","text":"<p>Total mensual de consultas realizadas por distintos medios al servicio 016 por provincia.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n servicio_016_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes persona_consulta enums.persona_consulta_enum YES persona que realiz\u00f3 la consulta tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum YES 'Pareja/Expareja', 'Familiar' o 'Sexual' llamadas int NO n\u00famero de consultas v\u00eda tel\u00e9fono whatsapps int NO n\u00famero de consultas v\u00eda whatsapp emails int NO n\u00famero de consultas v\u00eda correo electr\u00f3nico chats int NO n\u00famero de consultas v\u00eda chat"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.servicio_016 (\n    servicio_016_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    persona_consulta enums.persona_consulta_enum,\n    tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum,\n    llamadas int NOT NULL CHECK (llamadas &gt;= 0),\n    whatsapps int NOT NULL CHECK (whatsapps &gt;= 0),\n    emails int NOT NULL CHECK (emails &gt;= 0),\n    chats int NOT NULL CHECK (chats &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"040 Servicio 016\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/","title":"violencia_genero.usuarias_atenpro","text":"<p>N\u00famero de usuarias activas, altas y bajas del servicio telef\u00f3nico de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia contra las mujeres, Atenpro.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarias_atenpro_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes altas int NO n\u00famero de altas bajas int NO n\u00famero de bajas usuarias_activas int NO n\u00famero total de usuarias activas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.usuarias_atenpro (\n    usuarias_atenpro_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    altas int NOT NULL CHECK (altas &gt;= 0),\n    bajas int NOT NULL CHECK (bajas &gt;= 0),\n    usuarias_activas int NOT NULL CHECK (usuarias_activas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las entradas con valores negativos en <code>altas</code> y <code>bajas</code>.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"050 Usuarias de ATENPRO\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/","title":"violencia_genero.viogen","text":"<p>N\u00famero de casos abiertos en el Sistema de Seguimiento Integral en los casos de Violencia de G\u00e9nero (VioG\u00e9n) del Ministerio del Interior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n viogen_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NO nivel de riesgo: 'Extremo', 'Alto', 'Medio' o 'No apreciado' casos int NO n\u00famero de casos casos_proteccion_policial int NO n\u00famero de casos con protecci\u00f3n policial"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.viogen (\n    viogen_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NOT NULL,\n    casos int NOT NULL CHECK (casos &gt;= 0),\n    casos_proteccion_policial int NOT NULL CHECK (casos_proteccion_policial &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"090 VioG\u00e9n - Sistema de seguimiento integral de casos de VG\".</p>"},{"location":"es/es/","title":"Violencia de G\u00e9nero en Tiempos de Igualdad (GBVEQ)","text":"<p>El proyecto tiene como objetivo generar una base de datos central y unificada sobre violencia de g\u00e9nero, integrando factores explicativos, as\u00ed como variables socioecon\u00f3micas, culturales y pol\u00edticas que influyen en su prevalencia.</p>"},{"location":"es/es/#codigo-fuente","title":"C\u00f3digo fuente","text":"<p>El c\u00f3digo fuente del proyecto se encuentra en el repositorio p\u00fablico de Github. Este repositorio contiene:</p> <ul> <li>Scripts ETL para el procesamiento de datos.</li> <li>Esquema SQL de la base de datos.</li> <li>Scrapers utilizados para recopilar datos.</li> <li>C\u00f3digo de la documentaci\u00f3n que genera esta p\u00e1gina est\u00e1tica.</li> </ul>"},{"location":"es/es/#base-de-datos","title":"Base de datos","text":"<p>La base de datos de este proyecto no es de acceso p\u00fablico por el momento (actualmente en desarrollo).</p> <ul> <li>Todos los conjuntos de datos (crudos y limpios) se encuentran en el repositorio privado de Github. Contactar con Leire Rinc\u00f3n para obtener acceso.</li> <li>La base de datos PostgreSQL est\u00e1 desplegada en un servidor f\u00edsico en las instalaciones de la UAB y el acceso tambi\u00e9n es privado. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo acceder en el siguiente documento interno.</li> </ul>"},{"location":"es/es/#contacto","title":"Contacto","text":"<ul> <li>Leire Rinc\u00f3n: leire.rincon@uab.cat</li> <li>Ignacio Dorado: nachodoradollamas@gmail.com</li> </ul>"},{"location":"es/es/#indicadores","title":"Indicadores","text":"<p>Las tablas se distribuyen en diferentes esquemas seg\u00fan el \u00e1mbito al que pertenecen los datos. El esquema principal, que contiene las variables objetivo, es violencia_genero. Los esquemas restantes contienen indicadores socioecon\u00f3micos, culturales o pol\u00edticos independientes. A continuaci\u00f3n se muestra una tabla resumen para cada esquema.</p>"},{"location":"es/es/#1-violencia_genero","title":"1. violencia_genero","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente feminicidios_pareja_expareja 2003-2025 Provincias DGVG feminicidios_fuera_pareja_expareja 2022-2025 Comunidades DGVG menores_victimas_mortales 2013-2025 Provincias DGVG servicio_016 2007-2025  Provincias DGVG usuarias_atenpro 2005-2025 Provincias DGVG dispositivos_electronicos_seguimiento 2009-2025 Provincias DGVG ayudas_articulo_27 2007-2025 Comunidades DGVG viogen 2013-2025 Provincias DGVG autorizaciones_residencia_trabajo_vvg 2006-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_pareja 2009-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_presentadas 2007-2024 Comunidades Instituto de las Mujeres infracciones_penales_inputadas_vg 2011-2024 Comunidades INE ordenes_proteccion 2009-2025 Provincias DGVG renta_activa_insercion 2006-2025 Provincias DGVG contratos_bonificados_sustitucion 2003-2025 Provincias DGVG ayudas_cambio_residencia 2005-2025 Provincias DGVG Encuesta Europea 2023 2024 Nacional Eurostat Macroencuesta 2019 2019 Provincias CIS Macroencuesta 2015 2015 Provincias CIS Macroencuesta 2011 2011 Provincias CIS"},{"location":"es/es/#2-demografia","title":"2. demografia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente poblacion_municipios 1996-2024 Municipios INE problacion_grupo_edad 1998-2022 Espa\u00f1a INE matrimonios_heterosexuales 1975-2023 Provincias INE matrimonios_homosexuales 2005-2023 Provincias INE tasa_divorcialidad 2005-2023 Provincias INE divorcios_segun_duracion_matrimonio 2005-2023 Provincias INE nulidades_separaciones_divorcios 2012-2024 Provincias INE hogares_monoparentales 2014-2020 Comunidades INE tasa_bruta_natalidad 1975-2023 Provincias INE uso_tiempo 2002-2003, 2009-2010 Comunidades INE"},{"location":"es/es/#3-igualdad_formal","title":"3. igualdad_formal","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente eige_dominios 2013-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_indicadores 2013-2025 Espa\u00f1a EIGE eige_interseccionalidades 2017-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_violencia 2013, 2024 Espa\u00f1a EIGE Ganancia por Hora Trabajo INE Ganancia por Hora Trabajo INE Mujeres en cargos auton\u00f3micos Instituto de las Mujeres"},{"location":"es/es/#4-politicas_publicas_igualdad_violencia","title":"4. politicas_publicas_igualdad_violencia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Legislaci\u00f3n VDG BOE Organismos de igualdad Instituto de las Mujeres Recursos auton\u00f3micos en VG DGVG"},{"location":"es/es/#5-educacion_juventud","title":"5. educacion_juventud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Excendencias y Permisos Maternidad/Paternidad Seguridad Social matriculados_educacion_no_universitaria 1999-2023 Provincias Ministerio Educacion Matriculados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades Egresados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades"},{"location":"es/es/#6-migracion","title":"6. migracion","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente residentes_extranjeros 1996-2024 Provincias OPI"},{"location":"es/es/#7-tecnologia_y_medios","title":"7. tecnologia_y_medios","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente acceso_internet_viviendas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_personas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_ninios 2006-2024 Comunidades INE usuarios_redes_sociales 2014-2024 Cities Social Media Family Pornografia - Google trends Google Trends"},{"location":"es/es/#8-percepcion_social","title":"8. percepcion_social","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Bar\u00f3metros Generales CIS Bar\u00f3metro: Percepciones sobre la igualdad entre hombres y mujeres CIS Bar\u00f3metro: la violencia sexual contra las mujeres CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia sexual CIS Bar\u00f3metro: Percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero por la adolescencia y la juventud CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero CIS"},{"location":"es/es/#9-economia_laboral","title":"9. economia_laboral","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Tasas de Actividad, Paro y Empleo INE"},{"location":"es/es/#10-salud","title":"10. salud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente ive_total 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_grupo_edad 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_ccaa 2014-2023 Comunidades Ministerio Sanidad"},{"location":"es/es/#11-politica","title":"11. politica","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Composici\u00f3n hist\u00f3rica congreso de los diputados Ministerio Interior Presidentes de Espa\u00f1a Moncloa Presidentes auton\u00f3micos Senado Composici\u00f3n hist\u00f3rica parlamentos auton\u00f3micos Gobiernos Auton\u00f3micos"},{"location":"es/es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/","title":"demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio","text":"<p>Porcentaje de divorcios en Espa\u00f1a seg\u00fan la duraci\u00f3n del matrimonio, desagregado por provincia y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Tambi\u00e9n vale la pena mencionar que en el periodo 2005-2010 se utilizan categor\u00edas diferentes para los rangos de duraciones del matrimonio.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias duracion_matrimonio varchar NO duraci\u00f3n del matrimonio porcentaje_divorcios float YES porcentaje de divorcios"},{"location":"es/es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio (\n    divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    duracion_matrimonio varchar NOT NULL CHECK (\n      duracion_matrimonio IN (\n        'Menos de 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a 2 a\u00f1os',\n        'De 2 a 4 a\u00f1os',\n        'De 3 a 5 a\u00f1os',\n        'De 5 a 9 a\u00f1os',\n        'De 6 a 10 a\u00f1os',\n        'De 10 a 14 a\u00f1os',\n        'De 11 a 15 a\u00f1os',\n        'De 15 a 19 a\u00f1os',\n        'De 16 a 19 a\u00f1os',\n        'De 20 a 29 a\u00f1os',\n        '20 y m\u00e1s a\u00f1os',\n        '30 y m\u00e1s a\u00f1os'\n      )\n    ),\n    porcentaje_divorcios float CHECK (\n      porcentaje_divorcios &gt;= 0\n      AND porcentaje_divorcios &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023.</li> <li>Se eliminaron las filas con <code>porcentaje_divorcios</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/","title":"demografia.hogares_monoparentales","text":"<p>N\u00famero de miles de hogares monoparentales en Espa\u00f1a, desagregado por comunidad aut\u00f3noma, sexo, grupo de edad y estado civil de la persona cabeza de hogar.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2020, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n hogares_monoparentales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad estado_civil varchar YES estado civil hogares_monoparentales float NO n\u00famero de miles de hogares monoparentales"},{"location":"es/es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.hogares_monoparentales (\n    hogares_monoparentales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil varchar CHECK (\n      estado_civil IN (\n        'Soltero/a',\n        'Casado/a',\n        'Viudo/a',\n        'Separado/a',\n        'Divorciado/a'\n      )\n      OR estado_civil IS NULL\n    ),\n    hogares_monoparentales float NOT NULL CHECK (hogares_monoparentales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se rellenaron con 0 los valores faltantes de <code>hogares_monoparentales</code>.</li> <li>Descartadas entradas con valores agregados para los campos <code>comunidad_autonoma_id</code>, <code>sexo</code>, <code>grupo_edad</code> y <code>estado_civil</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/","title":"demografia.matrimonios_heterosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas de diferente sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, sexo, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y estado civil anterior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual. El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> est\u00e1 disponible desde 2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_heterosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo edad varchar NO grupo de edad estado_civil_anterior varchar YES estado civil anterior matrimonios int NO n\u00famero de matrimonios es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_heterosexuales (\n    matrimonios_heterosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    edad varchar NOT NULL CHECK (\n      edad ~ '^\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil_anterior varchar CHECK (\n      estado_civil_anterior IN (\n        'Total',\n        'Solteros/Solteras',\n        'Viudos/Viudas',\n        'Divorciados/Divorciadas'\n      )\n      OR estado_civil_anterior IS NULL\n    ),\n    matrimonios int NOT NULL CHECK (matrimonios &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> fue fusionado a partir de 2010.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las filas con valores faltantes en <code>matrimonios</code>.</li> <li>La columna <code>es_residente_espania</code> se mape\u00f3 a booleano.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de estado civil anterior extra\u00eddos de Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/","title":"demografia.matrimonios_homosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas del mismo sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y composici\u00f3n de sexo (hombres o mujeres).</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_homosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias conyuge_1_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 1 conyuge_2_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 2 matrimonios_hombres int NO matrimonios entre hombres matrimonios_mujeres int NO matrimonios entre mujeres es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_homosexuales (\n    matrimonios_homosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    conyuge_1_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_1_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    conyuge_2_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_2_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    matrimonios_hombres int NOT NULL CHECK (matrimonios_hombres &gt;= 0),\n    matrimonios_mujeres int NOT NULL CHECK (matrimonios_mujeres &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron las tablas de matrimonios entre hombres y entre mujeres.</li> <li><code>es_residente_espania</code> se deriv\u00f3 a partir de <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se reemplazaron los valores faltantes en <code>matrimonios_hombres</code> y <code>matrimonios_mujeres</code> por 0.</li> <li>Se elimnaron las filas con valores agregados para los campos <code>conyuge_1_grupo_edad</code>, <code>conyuge_2_grupo_edad</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos de matrimonios entre hombres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de matrimonios entre mujeres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/","title":"demografia.nulidades_separaciones_divorcios","text":"<p>N\u00famero de disoluciones matrimoniales en Espa\u00f1a, desagregadas por provincia, tipo de disoluci\u00f3n y a\u00f1o. Los tipos de disoluci\u00f3n considerados son nulidades, separaciones y divorcios.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n nulidades_separaciones_divorcios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int S\u00cd referencia a geo.provincias tipo_disolucion varchar NO tipo de disoluci\u00f3n matrimonial disoluciones_matrimoniales int NO n\u00famero de disoluciones matrimoniales"},{"location":"es/es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.nulidades_separaciones_divorcios (\n    nulidades_separaciones_divorcios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tipo_disolucion varchar NOT NULL CHECK (\n      tipo_disolucion IN ('Nulidades', 'Separaciones', 'Divorcios')\n    ),\n    disoluciones_matrimoniales int NOT NULL CHECK (disoluciones_matrimoniales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code> y <code>tipo_disolucion</code>.</li> <li>Se descartaron las entradas con <code>disoluciones_matrimoniales</code> faltantes.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/","title":"demografia.poblacion_grupo_edad","text":"<p>Poblaci\u00f3n total de Espa\u00f1a, desagregada por sexo y grupo de edad.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_grupo_edad_id serial NO primary key nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar NO grupo de edad anio int NO a\u00f1o poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_grupo_edad (\n    poblacion_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>nacionalidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_municipios/","title":"demografia.poblacion_municipios","text":"<p>Poblaci\u00f3n total por municipio espa\u00f1ol, desagregada por sexo.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: municipios</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_municipios_id serial NO primary key municipio_id int NO referencia a geo.municipios anio int NO a\u00f1o sexo enums.sexo_enum NO sexo poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_municipios (\n    poblacion_municipios_id serial PRIMARY KEY,\n    municipio_id int NOT NULL REFERENCES geo.municipios (municipio_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se combinaron los conjuntos de datos de todos los municipios.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes en <code>poblacion</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados totales para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/","title":"demografia.tasa_bruta_natalidad","text":"<p>Tasa bruta de natalidad en Espa\u00f1a, desagregada por provincia y a\u00f1o.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_bruta_natalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias tasa_bruta_natalidad float NO tasa bruta de natalidad por 1000 habitantes"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_bruta_natalidad (\n    tasa_bruta_natalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tasa_bruta_natalidad float NOT NULL CHECK (tasa_bruta_natalidad &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se excluyeron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/","title":"demografia.tasa_divorcialidad","text":"<p>Tasa de divorcios en Espa\u00f1a, desagregada por provincia, sexo, grupo de edad y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Las categor\u00edas de grupos de edad son vari\u00e1n ligeramente entre el periodo 2005-2010 y el periodo 2010-2023.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_divorcialidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad, las categor\u00edas var\u00edan ligeramente entre periodos tasa_divorcialidad float NO tasa de divorcios por 1000 personas"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_divorcialidad (\n    tasa_divorcialidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa_divorcialidad float NOT NULL CHECK (\n      tasa_divorcialidad &gt;= 0\n      AND tasa_divorcialidad &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023. El primer periodo no incluye divorcios entre personas del mismo sexo.</li> <li>Se excluyeron las filas con <code>tasa_divorcialidad</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores agregados para <code>sexo</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/uso_tiempo/","title":"demografia.uso_tiempo","text":"<p>Tiempo promedio por d\u00eda, en horas y minutos, dedicado a los principales grupos de actividad, desagregado por sexo y comunidad aut\u00f3noma. Datos de la Encuesta de Empleo del Tiempo 2009-2010 y la Encuesta de Empleo del Tiempo 2002-2003, ambas realizadas por el INE.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2002-2003 y 2009-2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/uso_tiempo/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_tiempo_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo actividad varchar NO actividad horas int NO horas minutos int NO minutos"},{"location":"es/es/Tables/demografia/uso_tiempo/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.uso_tiempo (\n    uso_tiempo_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    actividad varchar NOT NULL CHECK (\n      actividad IN (\n        '0 Cuidados personales',\n        '1 Trabajo remunerado',\n        '2 Estudios',\n        '3 Hogar y familia',\n        '4 Trabajo voluntario y reuniones',\n        '5 Vida social y diversi\u00f3n',\n        '6 Deportes y actividades al aire libre',\n        '7 Aficiones e inform\u00e1tica',\n        '8 Medios de comunicaci\u00f3n',\n        '9 Trayectos y empleo del tiempo no especificado'\n      )\n    ),\n    horas int NOT NULL CHECK (\n      horas &gt;= 0\n      AND horas &lt;= 24\n    ),\n    minutos int NOT NULL CHECK (\n      minutos &gt;= 0\n      AND minutos &lt; 60\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/uso_tiempo/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se pivot\u00f3 la fuente de 2009 para separar las columnas de horas y minutos.</li> <li>Se convirtieron las hojas de Excel de 2002 al mismo formato que los datos de 2009.</li> <li>Se eliminaron filas con totales nacionales y entradas para ambos sexos.</li> <li>Se estandarizaron los identificadores de comunidad y las etiquetas de sexo.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/demografia/uso_tiempo/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2009 y del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2002</p>"},{"location":"es/es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/","title":"educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria","text":"<p>N\u00famero de estudiantes matriculados en educaci\u00f3n no universitaria.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1999-2023, por curso acad\u00e9mico</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matriculados_educacion_no_universitaria_id serial NO primary key titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NO 'Privado' o 'P\u00fablico' curso varchar NO curso acad\u00e9mico sexo enums.sexo_enum YES sexo provincia_id int NO referencia a geo.provincias ensenianza varchar NO ense\u00f1anza matriculados int NO n\u00famero de estudiantes matriculados"},{"location":"es/es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria (\n    matriculados_educacion_no_universitaria_id serial PRIMARY KEY,\n    titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NOT NULL,\n    curso varchar NOT NULL CHECK (\n      curso ~ '^\\\\d{4}-\\\\d{2}$'\n      AND (\n        substring(curso, 1, 4)::int BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n          YEAR\n          FROM\n            CURRENT_DATE\n        )\n      )\n      AND (\n        substring(curso, 6, 2)::int = (substring(curso, 3, 2)::int + 1) % 100\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ensenianza varchar NOT NULL,\n    matriculados int NOT NULL CHECK (matriculados &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos anteriores a 2011 est\u00e1n en formato .xls o .xlsx y a partir de 2011 en .csv. Para algunos a\u00f1os el formato var\u00eda ligeramente. Los diferentes conjuntos de datos de cada curso se fusionaron en uno solo.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>titularidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>ensenianza</code>.</li> <li>Los valores \"..\" en <code>matriculados</code> se sustituyeron por 0.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Formaci\u00f3n Profesional y Deportes.</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/comunidades_autonomas/","title":"geo.comunidades_autonomas","text":"<p>Todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CODAUTO). Se utiliza la clave especial 0 para los totales nacionales.</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n comunidad_autonoma_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.comunidades_autonomas (\n    comunidad_autonoma_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/municipios/","title":"geo.municipios","text":"<p>Todos los municipios de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran; su c\u00f3digo \u00fanico se obtiene concatenando el c\u00f3digo de municipio proporcionado por el INE con el c\u00f3digo de provincia tambi\u00e9n dado por el INE (CPRO+CMUN).</p> <p>Nota: esta tabla tambi\u00e9n contiene municipios hist\u00f3ricos que ya no existen.</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n municipio_id int NO primary key nombre varchar NO nombre provincia_id int NO referencia a geo.provincias"},{"location":"es/es/Tables/geo/municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.municipios (\n    municipio_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar NOT NULL,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/geo/municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/paises/","title":"geo.paises","text":"<p>Nombres de pa\u00edses. La primary key se autogenera.</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/paises/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n pais_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/es/Tables/geo/paises/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.paises (\n    pais_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/geo/paises/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Elaboraci\u00f3n propia</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/provincias/","title":"geo.provincias","text":"<p>Todas las provincias de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CPRO).</p>"},{"location":"es/es/Tables/geo/provincias/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n provincia_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas"},{"location":"es/es/Tables/geo/provincias/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.provincias (\n    provincia_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/geo/provincias/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/","title":"igualdad_formal.eige_dominios","text":"<p>Puntuaciones del \u00cdndice Europeo de Igualdad de G\u00e9nero, dominios y subdominios para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_dominio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NO dominio o subdominio valor numeric NO puntuaci\u00f3n del dominio o subdominio"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_dominios (\n    eige_dominio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NOT NULL,\n    valor numeric NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/","title":"igualdad_formal.eige_indicadores","text":"<p>Indicadores utilizados para calcular el \u00cdndice de Igualdad de G\u00e9nero, puntuaciones de dominios y subdominios. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_indicador_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor sexo enums.sexo_enum NO sexo"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_indicadores (\n    eige_indicador_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/","title":"igualdad_formal.eige_interseccionalidades","text":"<p>Valores de los indicadores del EIGE al cruzar distintos tipos de desigualdades o violencia. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2017-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_interseccionalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int YES valor sexo enums.sexo_enum NO sexo interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NO interseccionalidad"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_interseccionalidades (\n    eige_interseccionalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/","title":"igualdad_formal.eige_violencia","text":"<p>Las puntuaciones del dominio de violencia y sus subdominios se consideran dominios sat\u00e9lite y, por lo tanto, no se computan para el c\u00e1lculo del \u00cdndice Europeo de Igualdad. Solo hay datos para 2 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013 y 2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_violencia_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_violencia (\n    eige_violencia_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes/","title":"metadata.fuentes","text":"<p>Todas las organizaciones e instituciones utilizadas como fuentes.</p>"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuente_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes (\n    fuente_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes_tablas/","title":"metadata.fuentes_tablas","text":"<p>Indica en qu\u00e9 fuentes se basa cada tabla, se\u00f1alando la URL del recurso espec\u00edfico y registrando la fecha de la \u00faltima actualizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuentes_tablas_id serial NO primary key fuente_id int NO referencia a metadata.fuentes nombre varchar NO nombre fecha_actualizacion date NO \u00faltima actualizaci\u00f3n descripcion int YES descripci\u00f3n url varchar NO enlace al recurso espec\u00edfico"},{"location":"es/es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes_tablas (\n    fuentes_tablas_id serial PRIMARY KEY,\n    fuente_id int NOT NULL REFERENCES metadata.fuentes (fuente_id),\n    nombre varchar NOT NULL,\n    fecha_actualizacion date NOT NULL CHECK (\n      fecha_actualizacion &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha_actualizacion &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    descripcion text,\n    url varchar NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/","title":"migracion.residentes_extranjeros","text":"<p>N\u00famero de residentes extranjeros en Espa\u00f1a con documentaci\u00f3n vigente.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual antes de 2013 y trimestral despu\u00e9s de 2013</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul> <p>Debido a diferencias en los datos de origen, no todas las variables est\u00e1n disponibles para todos los a\u00f1os. A continuaci\u00f3n se muestra una lista de los a\u00f1os para los que cada variable est\u00e1 disponible. Cuando una variable no est\u00e9 disponible en una entrada, tendr\u00e1 un valor NULL.</p> <ul> <li><code>es_nacido_espania</code>: 2013-2024</li> <li><code>grupo_edad</code>: 2010-2024</li> <li><code>tipo_documentacion</code>: 2013-2024</li> <li><code>regimen</code>: 2001-2024</li> <li><code>sexo</code>: 1997-2024</li> <li><code>nacionalidad</code>: 1996 y 2002-2024</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n residentes_extranjeros_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum YES sexo es_nacido_espania boolean YES nacido en Espa\u00f1a grupo_edad varchar YES grupo de edad fecha date NO fecha residentes_extranjeros int NO n\u00famero de residentes extranjeros tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum YES 'Certificado de registro', 'Autorizaci\u00f3n' o 'TIE-Acuerdo de Retirada' regimen enums.tipo_regimen_enum YES 'R\u00e9gimen General' o 'R\u00e9gimen de libre circulaci\u00f3n de la UE'"},{"location":"es/es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  migracion.residentes_extranjeros (\n    residentes_extranjeros_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    es_nacido_espania boolean,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    fecha date NOT NULL CHECK (\n      fecha &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    residentes_extranjeros int NOT NULL CHECK (residentes_extranjeros &gt;= 0),\n    tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum,\n    regimen enums.tipo_regimen_enum\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos posteriores a 2013 pertenecen a dos tablas diferentes fusionadas: \"Personas con autorizaci\u00f3n de residencia por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'Autorizaci\u00f3n'</code> y \"Personas con certificado de registro o TIE-Acuerdo de Retirada por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'TIE-Acuerdo de Retirada'</code> o <code>'Certificado de Registro'</code>.</li> <li>Los datos de 2012, 2011 y 2010 est\u00e1n distribuidos en varios archivos .xls, uno por provincia. Se utiliz\u00f3 la hoja 4 de estos archivos y todos se fusionaron en un \u00fanico conjunto de datos.</li> <li>Los datos de 2002-2009 se extrajeron de los archivos de 2010, ya que la hoja 1 contiene una evoluci\u00f3n hist\u00f3rica detallada. Se fusionaron en un \u00fanico conjunto.</li> <li>Los datos de 2001 se extrajeron de la hoja 8 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Los datos de 1997-2000 se extrajeron de la hoja 10 de sus archivos .xls correspondientes.</li> <li>Los datos de 1996 se extrajeron de la hoja 1 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Todos los conjuntos de datos anteriores se fusionaron en uno solo.</li> <li>Los valores \"-\" se reemplazaron por 0.</li> <li>Todas las nacionalidades categorizadas como otros ('otros am\u00e9rica', 'otros asia', ...) se unificaron en una \u00fanica categor\u00eda 'Otros'.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>country_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>tipo_documentacion</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>es_nacido_espania</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>regimen</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Observatorio Permanente de la Inmigraci\u00f3n (OPI).</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_ccaa/","title":"salud.ive_ccaa","text":"<p>Tasa de interrupciones voluntarias del embarazo por comunidad aut\u00f3noma para mujeres de entre 15 y 44 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_ccaa/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_ccaa_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_ccaa/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_ccaa (\n    ive_ccaa_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_ccaa/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las filas correspondientes al total y a la entrada combinada de Ceuta y Melilla.</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_ccaa/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad. Tabla: \"Interrupciones voluntarias del embarazo\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_grupo_edad/","title":"salud.ive_grupo_edad","text":"<p>Interrupciones voluntarias del embarazo por grupo de edad, tasa por cada 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_grupo_edad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o grupo_edad varchar NO grupo de edad tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_grupo_edad (\n    ive_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se sustituy\u00f3 \"19 y menos a\u00f1os\" por \"&lt;19\" en las etiquetas de grupo de edad.</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_total/","title":"salud.ive_total","text":"<p>Total de interrupciones voluntarias del embarazo, centros notificadores y tasa por 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_total/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_total_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o centros_notificadores int NO n\u00famero de centros notificadores ives int NO n\u00famero de interrupciones tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_total/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_total (\n    ive_total_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    centros_notificadores int NOT NULL CHECK (centros_notificadores &gt;= 0),\n    ives int NOT NULL CHECK (ives &gt;= 0),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_total/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/salud/ive_total/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/","title":"tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas","text":"<p>Porcentajes de hogares espa\u00f1oles seg\u00fan el tipo de acceso a Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n acceso_internet_viviendas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_equipamiento text NO tipo de equipamiento porcentaje numeric NO porcentaje"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas (\n    acceso_internet_viviendas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_equipamiento text NOT NULL CHECK (\n      tipo_equipamiento IN (\n        'Viviendas con alg\u00fan tipo de ordenador',\n        'Viviendas que disponen de acceso a Internet',\n        'Viviendas con conexi\u00f3n de Banda Ancha  (ADSL, Red de cable, etc.)',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono fijo',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios","text":"<p>Porcentajes de ni\u00f1os (entre 10 y 15 a\u00f1os) seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_ninios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios (\n    uso_internet_ninios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Ni\u00f1os usuarios de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Ni\u00f1os que disponen de tel\u00e9fono m\u00f3vil',\n        'Ni\u00f1os usuarios de ordenador en los \u00faltimos 3 meses'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_personas","text":"<p>Porcentajes de personas seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_personas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_personas (\n    uso_internet_personas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Personas que han utilizado Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que han utilizado Internet diariamente (al menos 5 d\u00edas a la semana)',\n        'Personas que han comprado a trav\u00e9s de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que usan el tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/","title":"tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales","text":"<p>N\u00famero de usuarios activos en diferentes redes sociales para las principales ciudades espa\u00f1olas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: principales ciudades</li> </ul> <p>A continuaci\u00f3n se muestra la lista de los a\u00f1os en los que se analiz\u00f3 cada una de las redes sociales.</p> <ul> <li>Facebook: 2014-2022</li> <li>Twitter: 2014-2022</li> <li>Instagram: 2016-2022</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarios_redes_sociales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o ciudad text NO ciudad red_social text NO red social usuarios int NO n\u00famero de usuarios"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales (\n    usuarios_redes_sociales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ciudad text NOT NULL CHECK (ciudad ~ '^[A-Za-z\u00c0-\u00ff\\\\s]+$'),\n    red_social text NOT NULL CHECK (\n      red_social IN (\n        'Facebook',\n        'Instagram',\n        'Twitter',\n        'TikTok',\n        'LinkedIn',\n        'YouTube'\n      )\n    ),\n    usuarios int NOT NULL CHECK (usuarios &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Las diferentes tablas fueron extra\u00eddas de los informes anuale en PDF  y combinadas en un solo conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos de los informes de Social Media Family.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/","title":"violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg","text":"<p>N\u00famero de autorizaciones de residencia y trabajo concedidas a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes autorizaciones_concedidas int NO n\u00famero total de permisos concedidos"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg (\n    autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    autorizaciones_concedidas int NOT NULL CHECK (autorizaciones_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"100 Concesiones de autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/","title":"violencia_genero.ayudas_articulo_27","text":"<p>N\u00famero de ayudas concedidas en virtud del art\u00edculo 27.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_articulo_27_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int YES referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o ayudas_concedidas int NO n\u00famero de ayudas concedidas"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_articulo_27 (\n    ayudas_articulo_27_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_concedidas int NOT NULL CHECK (ayudas_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"070 Ayudas del art\u00edculo 27 - Ley integral 2004\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/","title":"violencia_genero.ayudas_cambio_residencia","text":"<p>N\u00famero de ayudas para cambio de residencia para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero concedidas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_cambio_residencia_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o ayudas_cambio_residencia int NO n\u00famero de ayudas"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_cambio_residencia (\n    ayudas_cambio_residencia_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_cambio_residencia int NOT NULL CHECK (ayudas_cambio_residencia &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"150 Ayudas para cambio de residencia\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/","title":"violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion","text":"<p>N\u00famero de contratos bonificados y n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n contratos_bonificados_sustitucion_id serial NO primary key contratos_bonificados int NO n\u00famero de contratos bonificados contratos_sustitucion int NO n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n anio int NO a\u00f1o mes int NO mes provincia_id int YES referencia a geo.provincias colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NO colectivo tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NO tipo de contrato"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion (\n    contratos_bonificados_sustitucion_id serial PRIMARY KEY NOT NULL,\n    contratos_bonificados int NOT NULL CHECK (contratos_bonificados &gt;= 0),\n    contratos_sustitucion int NOT NULL CHECK (contratos_sustitucion &gt;= 0),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NOT NULL,\n    tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Existen m\u00e1s variables de an\u00e1lisis en la fuente original.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"140 Contratos bonificados y de sustituci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_pareja","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero contra parejas o exparejas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_pareja_id serial NO primary key origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NO organizaci\u00f3n o persona que denunci\u00f3 los hechos anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias denuncias int NO n\u00famero de denuncias"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_pareja (\n    denuncias_vg_pareja_id serial PRIMARY KEY,\n    origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    denuncias int NOT NULL CHECK (denuncias &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"110 Denuncias por violencia de g\u00e9nero en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_presentadas","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero presentadas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_presentadas_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o denuncias_presentadas int NO n\u00famero de denuncias presentadas"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_presentadas (\n    denuncias_vg_presentadas_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    denuncias_presentadas int NOT NULL CHECK (denuncias_presentadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto de las Mujeres. Tabla: \"Denuncias por violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Comunidad Aut\u00f3noma\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/","title":"violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento","text":"<p>N\u00famero de instalaciones y desinstalaciones de dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento, as\u00ed como el n\u00famero de dispositivos activos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes instalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de instalaciones acumuladas desinstalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de desinstalaciones acumuladas dispositivos_activos int NO n\u00famero de dispositivos activos"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento (\n    dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    instalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (instalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    desinstalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (desinstalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    dispositivos_activos int NOT NULL CHECK (dispositivos_activos &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"060 Dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado anual de feminicidios por comunidad aut\u00f3noma cometidos por un agresor que no es la pareja o expareja de la v\u00edctima.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2022-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NO 'Familiar', 'Sexual', 'Social' o 'Vicario' comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja (\n    feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"020 Feminicidios fuera de la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado mensual de feminicidios por provincia cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima. N\u00famero agregado mensual de hu\u00e9rfanos menores dejados por feminicidios cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima por provincia. Los datos sobre hu\u00e9rfanos est\u00e1n disponibles solo desde 2013 y su valor se establece como NULL para las entradas sin datos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual (huerfanos_menores desde 2013)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios huerfanos_menores int YES n\u00famero de hu\u00e9rfanos menores provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes victima_grupo_edad varchar YES grupo de edad de la v\u00edctima agresor_grupo_edad varchar YES grupo de edad del agresor"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja (\n    feminicidios_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    huerfanos_menores int CHECK (huerfanos_menores &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    victima_grupo_edad varchar CHECK (\n      victima_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    agresor_grupo_edad varchar CHECK (\n      agresor_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"010 Feminicidios en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/","title":"violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg","text":"<p>N\u00famero de infracciones penales imputadas en casos de violencia de g\u00e9nero. Resultados referidos a asuntos (con medidas cautelares dictadas) inscritos en el Registro a lo largo del periodo de referencia</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2011-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n infracciones_penales_inputadas_vg_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_infraccion text NO tipo de infracci\u00f3n infracciones_penales_inputadas int NO n\u00famero de infracciones imputadas"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg (\n    infracciones_penales_inputadas_vg_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_infraccion text NOT NULL CHECK (\n      tipo_infraccion IN (\n        'Delitos',\n        'Homicidio y sus formas',\n        'Lesiones',\n        'Detenciones ilegales y secuestro',\n        'Amenazas',\n        'Coacciones',\n        'Torturas e integridad moral',\n        'Agresiones sexuales',\n        'Abusos sexuales',\n        'Abusos y agresiones sexuales a menores de 16 a\u00f1os',\n        'Allanamiento de morada',\n        'Injurias',\n        'Da\u00f1os',\n        'Quebrantamiento de condena',\n        'Otros delitos sin especificar',\n        'Faltas',\n        'Faltas contra las personas',\n        'Otras faltas sin especificar'\n      )\n    ),\n    infracciones_penales_inputadas int NOT NULL CHECK (infracciones_penales_inputadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes para <code>infracciones_penales_inputadas</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>comunidad_autonoma_id</code> y <code>tipo_infraccion</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/","title":"violencia_genero.menores_victimas_mortales","text":"<p>Agregado mensual de menores fallecidos por provincia seg\u00fan la causa de un delito de violencia de g\u00e9nero. Se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n menores_victimas_mortales_id serial NO primary key es_hijo_agresor boolean NO si la v\u00edctima era hijo biol\u00f3gico o adoptado del agresor es_victima_vicaria boolean NO se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento menores_victimas_mortales int NO n\u00famero de menores fallecidos provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.menores_victimas_mortales (\n    menores_victimas_mortales_id serial PRIMARY KEY,\n    es_hijo_agresor boolean NOT NULL,\n    es_victima_vicaria boolean NOT NULL,\n    menores_victimas_mortales int NOT NULL CHECK (menores_victimas_mortales &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Los campos de texto \"VM Vicaria -1-\" y \"AG-VM Relaci\u00f3n\" se mapearon a los valores booleanos <code>es_victima_vicaria</code> y <code>es_hijo_agresor</code>, respectivamente.</p> <p>El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"030 Menores v\u00edctimas mortales\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/","title":"violencia_genero.ordenes_proteccion","text":"<p>N\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n emitidas en casos de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ordenes_proteccion_id serial NO primary key estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NO estado del proceso judicial instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NO qui\u00e9n solicit\u00f3 la orden de protecci\u00f3n anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias ordenes_proteccion int NO n\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ordenes_proteccion (\n    ordenes_proteccion_id serial PRIMARY KEY,\n    estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ordenes_proteccion int NOT NULL CHECK (ordenes_proteccion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"120 \u00d3rdenes de protecci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/","title":"violencia_genero.renta_activa_insercion","text":"<p>N\u00famero de perceptoras de la renta activa de inserci\u00f3n.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n renta_activa_insercion_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o perceptoras int NO n\u00famero de perceptoras"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.renta_activa_insercion (\n    renta_activa_insercion_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    perceptoras int NOT NULL CHECK (perceptoras &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"130 Renta Activa de Inserci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/servicio_016/","title":"violencia_genero.servicio_016","text":"<p>Total mensual de consultas realizadas por distintos medios al servicio 016 por provincia.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n servicio_016_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes persona_consulta enums.persona_consulta_enum YES persona que realiz\u00f3 la consulta tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum YES 'Pareja/Expareja', 'Familiar' o 'Sexual' llamadas int NO n\u00famero de consultas v\u00eda tel\u00e9fono whatsapps int NO n\u00famero de consultas v\u00eda whatsapp emails int NO n\u00famero de consultas v\u00eda correo electr\u00f3nico chats int NO n\u00famero de consultas v\u00eda chat"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.servicio_016 (\n    servicio_016_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    persona_consulta enums.persona_consulta_enum,\n    tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum,\n    llamadas int NOT NULL CHECK (llamadas &gt;= 0),\n    whatsapps int NOT NULL CHECK (whatsapps &gt;= 0),\n    emails int NOT NULL CHECK (emails &gt;= 0),\n    chats int NOT NULL CHECK (chats &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"040 Servicio 016\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/","title":"violencia_genero.usuarias_atenpro","text":"<p>N\u00famero de usuarias activas, altas y bajas del servicio telef\u00f3nico de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia contra las mujeres, Atenpro.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarias_atenpro_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes altas int NO n\u00famero de altas bajas int NO n\u00famero de bajas usuarias_activas int NO n\u00famero total de usuarias activas"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.usuarias_atenpro (\n    usuarias_atenpro_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    altas int NOT NULL CHECK (altas &gt;= 0),\n    bajas int NOT NULL CHECK (bajas &gt;= 0),\n    usuarias_activas int NOT NULL CHECK (usuarias_activas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las entradas con valores negativos en <code>altas</code> y <code>bajas</code>.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"050 Usuarias de ATENPRO\".</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/viogen/","title":"violencia_genero.viogen","text":"<p>N\u00famero de casos abiertos en el Sistema de Seguimiento Integral en los casos de Violencia de G\u00e9nero (VioG\u00e9n) del Ministerio del Interior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/viogen/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n viogen_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NO nivel de riesgo: 'Extremo', 'Alto', 'Medio' o 'No apreciado' casos int NO n\u00famero de casos casos_proteccion_policial int NO n\u00famero de casos con protecci\u00f3n policial"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/viogen/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.viogen (\n    viogen_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NOT NULL,\n    casos int NOT NULL CHECK (casos &gt;= 0),\n    casos_proteccion_policial int NOT NULL CHECK (casos_proteccion_policial &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/viogen/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/es/Tables/violencia_genero/viogen/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"090 VioG\u00e9n - Sistema de seguimiento integral de casos de VG\".</p>"},{"location":"","title":"Gender Based Violence in Equal Times (GBVEQ)","text":"<p>The project aims to generate a central and unified database of gender-based violence data, integrating explanatory factors, as well as socioeconomic, cultural, and political variables that influence its prevalence.</p>"},{"location":"#source-code","title":"Source code","text":"<p>The source code of the project can be found at the public Github Repository. This repository contains the following:</p> <ul> <li>ETL scripts for data processing.</li> <li>SQL schema for the database.</li> <li>Scrapers used to collect data.</li> <li>Documentation source code to generate this static page.</li> </ul>"},{"location":"#database","title":"Database","text":"<p>This project's database is not publicly accessible for the moment (currently under development).</p> <ul> <li>All datasets (raw and clean) can be found at the private Github Repository. Contact Leire Rinc\u00f3n for access.</li> <li>The PostgreSQL database is deployed at a physical server at UAB facilities and access is also private. More on how to access in the following internal document.</li> </ul>"},{"location":"#contact","title":"Contact","text":"<ul> <li>Leire Rinc\u00f3n: leire.rincon@uab.cat</li> <li>Ignacio Dorado: nachodoradollamas@gmail.com</li> </ul>"},{"location":"#indicators","title":"Indicators","text":"<p>Tables are distributed in different schemas according to the field to which their data belongs. The main schema, which contains the target variables, is violencia_genero. The remaining schemas contain independent socioeconomic, cultural, or political indicators. Following, a summary table for each schema is displayed. </p>"},{"location":"#1-violencia_genero","title":"1. violencia_genero","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source feminicidios_pareja_expareja 2003-2025 Provincias DGVG feminicidios_fuera_pareja_expareja 2022-2025 Comunidades DGVG menores_victimas_mortales 2013-2025 Provincias DGVG servicio_016 2007-2025  Provincias DGVG usuarias_atenpro 2005-2025 Provincias DGVG dispositivos_electronicos_seguimiento 2009-2025 Provincias DGVG ayudas_articulo_27 2007-2025 Comunidades DGVG viogen 2013-2025 Provincias DGVG autorizaciones_residencia_trabajo_vvg 2006-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_pareja 2009-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_presentadas 2007-2024 Comunidades Instituto de las Mujeres infracciones_penales_inputadas_vg 2011-2024 Comunidades INE ordenes_proteccion 2009-2025 Provincias DGVG renta_activa_insercion 2006-2025 Provincias DGVG contratos_bonificados_sustitucion 2003-2025 Provincias DGVG ayudas_cambio_residencia 2005-2025 Provincias DGVG Encuesta Europea 2023 2024 Nacional Eurostat Macroencuesta 2019 2019 Provincias CIS Macroencuesta 2015 2015 Provincias CIS Macroencuesta 2011 2011 Provincias CIS"},{"location":"#2-demografia","title":"2. demografia","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source poblacion_municipios 1996-2024 Municipios INE problacion_grupo_edad 1998-2022 Spain INE matrimonios_heterosexuales 1975-2023 Provincias INE matrimonios_homosexuales 2005-2023 Provincias INE tasa_divorcialidad 2005-2023 Provincias INE divorcios_segun_duracion_matrimonio 2005-2023 Provincias INE nulidades_separaciones_divorcios 2013-2024 Provincias INE hogares_monoparentales 2014-2020 Comunidades INE tasa_bruta_natalidad 1975-2023 Provincias INE uso_tiempo 2002-2003, 2009-2010 Comunidades INE"},{"location":"#3-igualdad_formal","title":"3. igualdad_formal","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source eige_dominios 2013-2024 Spain EIGE eige_indicadores 2013-2025 Spain EIGE eige_interseccionalidades 2017-2024 Spain EIGE eige_violencia 2013, 2024 Spain EIGE Ganancia por Hora Trabajo INE Ganancia por Hora Trabajo INE Mujeres en cargos auton\u00f3micos Instituto de las Mujeres"},{"location":"#4-politicas_publicas_igualdad_violencia","title":"4. politicas_publicas_igualdad_violencia","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Legislaci\u00f3n VDG BOE Organismos de igualdad Instituto de las Mujeres Recursos auton\u00f3micos en VG DGVG"},{"location":"#5-educacion_juventud","title":"5. educacion_juventud","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Excendencias y Permisos Maternidad/Paternidad Seguridad Social matriculados_educacion_no_universitaria 1999-2023 Provincias Ministerio Educacion Matriculados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades Egresados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades"},{"location":"#6-migracion","title":"6. migracion","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source residentes_extranjeros 1996-2024 Provincias OPI"},{"location":"#7-tecnologia_y_medios","title":"7. tecnologia_y_medios","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source acceso_internet_viviendas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_personas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_ninios 2006-2024 Comunidades INE usuarios_redes_sociales 2014-2024 Cities Social Media Family Pornografia - Google trends Google Trends"},{"location":"#8-percepcion_social","title":"8. percepcion_social","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Bar\u00f3metros Generales CIS Bar\u00f3metro: Percepciones sobre la igualdad entre hombres y mujeres CIS Bar\u00f3metro: la violencia sexual contra las mujeres CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia sexual CIS Bar\u00f3metro: Percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero por la adolescencia y la juventud CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero CIS"},{"location":"#9-economia_laboral","title":"9. economia_laboral","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Tasas de Actividad, Paro y Empleo INE"},{"location":"#10-salud","title":"10. salud","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source ive_total 2014-2023 Spain Ministerio Sanidad ive_grupo_edad 2014-2023 Spain Ministerio Sanidad ive_ccaa 2014-2023 Comunidades Ministerio Sanidad"},{"location":"#11-politica","title":"11. politica","text":"Table Time Period Regional Breakdown Source Composici\u00f3n hist\u00f3rica congreso de los diputados Ministerio Interior Presidentes de Espa\u00f1a Moncloa Presidentes auton\u00f3micos Senado Composici\u00f3n hist\u00f3rica parlamentos auton\u00f3micos Gobiernos Auton\u00f3micos"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/","title":"demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio","text":"<p>Percentage distribution of divorces in Spain by marriage duration, disaggregated by province and year. The results for the 2005-2010 period only take into account divorces of marriages between people of different sexes. It is also worth noticing that the 2005-2010 period uses different duration of marriage categories.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually (only heterosexual marriages for the 2005-2010 period)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias duracion_matrimonio varchar NO duration of marriage, ranges varies for different periods porcentaje_divorcios float YES percentage of divorces"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio (\n    divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    duracion_matrimonio varchar NOT NULL CHECK (\n      duracion_matrimonio IN (\n        'Menos de 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a 2 a\u00f1os',\n        'De 2 a 4 a\u00f1os',\n        'De 3 a 5 a\u00f1os',\n        'De 5 a 9 a\u00f1os',\n        'De 6 a 10 a\u00f1os',\n        'De 10 a 14 a\u00f1os',\n        'De 11 a 15 a\u00f1os',\n        'De 15 a 19 a\u00f1os',\n        'De 16 a 19 a\u00f1os',\n        'De 20 a 29 a\u00f1os',\n        '20 y m\u00e1s a\u00f1os',\n        '30 y m\u00e1s a\u00f1os'\n      )\n    ),\n    porcentaje_divorcios float CHECK (\n      porcentaje_divorcios &gt;= 0\n      AND porcentaje_divorcios &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Merged datasets covering 2005-2010 and 2010-2023.</li> <li>Dropped rows with missing <code>porcentaje_divorcios</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#source","title":"Source","text":"<p>Data for 2005-2010 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Data for 2010-2023 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/","title":"demografia.hogares_monoparentales","text":"<p>Number of thousands of single-parent households in Spain, disaggregated by autonomous community, sex, age group and marital status of the household head.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2020, annually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description hogares_monoparentales_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar YES age group estado_civil varchar YES marital status hogares_monoparentales float NO number of thousands of single-parent households"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.hogares_monoparentales (\n    hogares_monoparentales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil varchar CHECK (\n      estado_civil IN (\n        'Soltero/a',\n        'Casado/a',\n        'Viudo/a',\n        'Separado/a',\n        'Divorciado/a'\n      )\n      OR estado_civil IS NULL\n    ),\n    hogares_monoparentales float NOT NULL CHECK (hogares_monoparentales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Filled missing <code>hogares_monoparentales</code> values with 0.</li> <li>Dropped columns with aggregated data for <code>comunidad_autonoma_id</code>, <code>sexo</code>, <code>grupo_edad</code> and <code>estado_civil</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/hogares_monoparentales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/","title":"demografia.matrimonios_heterosexuales","text":"<p>Number of heterosexual marriages in Spain, disaggregated by province, sex, age group of the spouses and previous marital status (from 2010).</p> <ul> <li>Time period: 1975-2023, annually. Detailed <code>estado_civil_anterior</code> available from 2010 onwards</li> <li>Regional breakdown: Provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matrimonios_heterosexuales_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sex edad varchar NO age group estado_civil_anterior varchar YES previous marital status matrimonios int NO number of marriages es_residente_espania boolean NO resident in Spain"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_heterosexuales (\n    matrimonios_heterosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    edad varchar NOT NULL CHECK (\n      edad ~ '^\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil_anterior varchar CHECK (\n      estado_civil_anterior IN (\n        'Total',\n        'Solteros/Solteras',\n        'Viudos/Viudas',\n        'Divorciados/Divorciadas'\n      )\n      OR estado_civil_anterior IS NULL\n    ),\n    matrimonios int NOT NULL CHECK (matrimonios &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Previous marital status breakdown war merged into the dataset.</li> <li>Rows with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>Rows with missing values for <code>matrimonios</code> were dropped.</li> <li>Column <code>es_residente_espania</code> was mapped to boolean.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Previous marital status data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/","title":"demografia.matrimonios_homosexuales","text":"<p>Number of same-sex marriages in Spain, broken down by province, age group of the spouses and sex composition (men or women).</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matrimonios_homosexuales_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias conyuge_1_grupo_edad varchar NO age group of spouse 1 conyuge_2_grupo_edad varchar NO age group of spouse 2 matrimonios_hombres int NO marriages between men matrimonios_mujeres int NO marriages between women es_residente_espania boolean NO resident in Spain"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_homosexuales (\n    matrimonios_homosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    conyuge_1_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_1_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    conyuge_2_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_2_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    matrimonios_hombres int NOT NULL CHECK (matrimonios_hombres &gt;= 0),\n    matrimonios_mujeres int NOT NULL CHECK (matrimonios_mujeres &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data from tables for marriages between men and between women were merged.</li> <li><code>es_residente_espania</code> was derived from <code>provincia_id</code>.</li> <li>Missing values in <code>matrimonios_hombres</code> and <code>matrimonios_mujeres</code> were set to 0.</li> <li>Rows with aggregated data for columns <code>conyuge_1_grupo_edad</code>, <code>conyuge_2_grupo_edad</code> and <code>provincia_id</code> were dropped</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#source","title":"Source","text":"<p>Men marriage's data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Women marriage's data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/","title":"demografia.nulidades_separaciones_divorcios","text":"<p>Number of marital dissolutions in Spain broken down by province, type of dissolution and year. The types of dissolution considered are nullities, separations and divorces.</p> <ul> <li>Time period: 1998-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description nulidades_separaciones_divorcios_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias tipo_disolucion varchar NO marital dissolution type disoluciones_matrimoniales int NO number of marital dissolutions"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.nulidades_separaciones_divorcios (\n    nulidades_separaciones_divorcios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tipo_disolucion varchar NOT NULL CHECK (\n      tipo_disolucion IN ('Nulidades', 'Separaciones', 'Divorcios')\n    ),\n    disoluciones_matrimoniales int NOT NULL CHECK (disoluciones_matrimoniales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Removed rows with aggregated totals for <code>provincia_id</code> and <code>tipo_disolucion</code>.</li> <li>Discarded entries with missing <code>disoluciones_matrimoniales</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/","title":"demografia.poblacion_grupo_edad","text":"<p>Total population of Spain, disaggrated by sex and age group.</p> <ul> <li>Time period: 1998-2022, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description poblacion_grupo_edad_id serial NO primary key nacionalidad int YES references geo.paises sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar NO age group anio int NO year poblacion int NO population"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_grupo_edad (\n    poblacion_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Entries with aggregated data for <code>grupo_edad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>nacionalidad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>sex</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/","title":"demografia.poblacion_municipios","text":"<p>Total population per spanish municipio, disaggregated by sex.</p> <ul> <li>Time period: 1996-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: municipios</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description poblacion_municipios_id serial NO primary key municipio_id int NO references geo.municipios anio int NO year sexo enums.sexo_enum NO sex poblacion int NO population"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_municipios (\n    poblacion_municipios_id serial PRIMARY KEY,\n    municipio_id int NOT NULL REFERENCES geo.municipios (municipio_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>All dataset from all municipios were merged.</li> <li>Entries with aggregated data for province totals were dropped.</li> <li>Entries with missing values for <code>poblacion</code> were dropped.</li> <li>Entries with total aggregated data for <code>sex</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/poblacion_municipios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/","title":"demografia.tasa_bruta_natalidad","text":"<p>Crude birth rate in Spain, disaggregated by province and year.</p> <ul> <li>Time period: 1975-2023, annually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description tasa_bruta_natalidad_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias tasa_bruta_natalidad float NO crude birth rate per 1000 inhabitants"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_bruta_natalidad (\n    tasa_bruta_natalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tasa_bruta_natalidad float NOT NULL CHECK (tasa_bruta_natalidad &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Dropped entries with aggregated data for <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/","title":"demografia.tasa_divorcialidad","text":"<p>Divorce rate in Spain, disaggregated by province, sex, age group and year. The results for the 2005-2010 period only take into account divorces of marriages between people of different sexes. Age groups categories are slightly different for periods 2005-2010 and 2010-2023.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2023, annually (only heterosexual marriages for the 2005-2010 period)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description tasa_divorcialidad_id serial NO primary key anio int NO year provincia_id int YES references geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sex grupo_edad varchar YES age group, categories varies slightly accross periods tasa_divorcialidad float NO divorce rate per 1000 people"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_divorcialidad (\n    tasa_divorcialidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa_divorcialidad float NOT NULL CHECK (\n      tasa_divorcialidad &gt;= 0\n      AND tasa_divorcialidad &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Merged datasets covering 2005-2010 and 2010-2023. First period does not include same sex marriages.</li> <li>Excluded entries with missing <code>tasa_divorcialidad</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>sexo</code> and <code>provincia_id</code></li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#source","title":"Source","text":"<p>Data for 2005-2010 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Data for 2010-2023 extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/","title":"demografia.uso_tiempo","text":"<p>Average time per day, in hours and minutes, spent on main activity groups, disaggregated by sex and autonomous community. Data from the 2009-2010 Time Use Survey and the 2002-2003 Time Use Survey, both conducted by the INE.</p> <ul> <li>Time period: 2002-2003 and 2009-2010</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_tiempo_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sex actividad varchar NO activity horas int NO hours minutos int NO minutes"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.uso_tiempo (\n    uso_tiempo_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    actividad varchar NOT NULL CHECK (\n      actividad IN (\n        '0 Cuidados personales',\n        '1 Trabajo remunerado',\n        '2 Estudios',\n        '3 Hogar y familia',\n        '4 Trabajo voluntario y reuniones',\n        '5 Vida social y diversi\u00f3n',\n        '6 Deportes y actividades al aire libre',\n        '7 Aficiones e inform\u00e1tica',\n        '8 Medios de comunicaci\u00f3n',\n        '9 Trayectos y empleo del tiempo no especificado'\n      )\n    ),\n    horas int NOT NULL CHECK (\n      horas &gt;= 0\n      AND horas &lt;= 24\n    ),\n    minutos int NOT NULL CHECK (\n      minutos &gt;= 0\n      AND minutos &lt; 60\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Pivoted the 2009 source so hours and minutes became separate columns.</li> <li>Converted 2002 Excel sheets to the same structure as the 2009 data.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for national totals and <code>sexo</code>.</li> <li>Standardized community identifiers and sex labels.</li> </ul>"},{"location":"Tables/demografia/uso_tiempo/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - 2009 survey and Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - 2002 survey</p>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/","title":"educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria","text":"<p>Number of enroled students in non-university education.</p> <ul> <li>Time period: 1999-2023, per academic year</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description matriculados_educacion_no_universitaria_id serial NO primary key titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NO 'Privado' or 'P\u00fablico' curso varchar NO academic year sexo enums.sexo_enum YES sex provincia_id int NO references geo.provincias ensenianza varchar NO education matriculados int NO number of enroled students"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria (\n    matriculados_educacion_no_universitaria_id serial PRIMARY KEY,\n    titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NOT NULL,\n    curso varchar NOT NULL CHECK (\n      curso ~ '^\\d{4}-\\d{2}$'\n      AND (\n        substring(curso, 1, 4)::int BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n          YEAR\n          FROM\n            CURRENT_DATE\n        )\n      )\n      AND (\n        substring(curso, 6, 2)::int = (substring(curso, 3, 2)::int + 1) % 100\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ensenianza varchar NOT NULL,\n    matriculados int NOT NULL CHECK (matriculados &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data before 2011 has .xls or .xlsx format and after 2011 it has .csv format. For some years the format varies slightly. The different datasets for each course were merged into a single one.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>titularidad</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>sexo</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>Entries with aggregated data for <code>ensenianza</code> were dropped.</li> <li>\"..\" values for <code>matriculados</code> are replaced by 0.</li> </ul>"},{"location":"Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Educaci\u00f3n, Formaci\u00f3n Profesional y Deportes.</p>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/","title":"geo.comunidades_autonomas","text":"<p>All comunidades autonames in Spain. Primary keys are not auto generated, since they have unique code assigned by INE (CODAUTO). Special key 0 is used for national totals.</p>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description comunidad_autonoma_id int NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.comunidades_autonomas (\n    comunidad_autonoma_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/comunidades_autonomas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/geo/municipios/","title":"geo.municipios","text":"<p>All municipios in Spain. Primary keys are not auto generated, its unique code is obtained concatenating the municipio code provided by INE with the province code also given by INE (CPRO+CMUN).</p> <p>Note: this table also contain historic municipalities that do not exist anymore.</p>"},{"location":"Tables/geo/municipios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description municipio_id int NO primary key nombre varchar NO name provincia_id int NO references geo.provincias"},{"location":"Tables/geo/municipios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.municipios (\n    municipio_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar NOT NULL,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/municipios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/geo/paises/","title":"geo.paises","text":"<p>Country names. Primary key is auto generated.</p>"},{"location":"Tables/geo/paises/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description pais_id serial NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/geo/paises/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.paises (\n    pais_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/paises/#source","title":"Source","text":"<p>Own elaboration</p>"},{"location":"Tables/geo/provincias/","title":"geo.provincias","text":"<p>All provincias in Spain. Primary keys are not autogenerated, since they have a unique code assigned by INE (CPRO).</p>"},{"location":"Tables/geo/provincias/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description provincia_id int NO primary key nombre varchar NO unique comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas"},{"location":"Tables/geo/provincias/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.provincias (\n    provincia_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/geo/provincias/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/","title":"igualdad_formal.eige_dominios","text":"<p>Europeen Gender Equality Index scores, domain scores and sub-domains scores for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_dominio_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NO domain or subdomain valor numeric NO domain or sub-domain score"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_dominios (\n    eige_dominio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NOT NULL,\n    valor numeric NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/","title":"igualdad_formal.eige_indicadores","text":"<p>Indicators used to calculate the Gender Equality Index, domain and sub-domain scores. Values for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_indicador_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int NO value sexo enums.sexo_enum NO sex"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_indicadores (\n    eige_indicador_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/","title":"igualdad_formal.eige_interseccionalidades","text":"<p>EIGE indicator values when intersecting different types of inequalities or violence. Values for Spain.</p> <ul> <li>Time period: 2017-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_interseccionalidad_id serial NO primary key anio int NO yaer pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int YES value sexo enums.sexo_enum NO sex interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NO intersection"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_interseccionalidades (\n    eige_interseccionalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/","title":"igualdad_formal.eige_violencia","text":"<p>Violence domain and sub-domain score are seen as satellite domains and therefore do not compute for the calculation of the Europeen Equality Index. Only data for 2 years is available.</p> <ul> <li>Time period: 2013 and 2024, anually</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description eige_violencia_id serial NO primary key anio int NO year pais_id int NO references geo.paises indicador text NO indicator valor int NO value"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_violencia (\n    eige_violencia_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/","title":"metadata.fuentes","text":"<p>All organizations and institutions used as sources.</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description fuente_id serial NO primary key nombre varchar NO unique"},{"location":"Tables/metadata/fuentes/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes (\n    fuente_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/","title":"metadata.fuentes_tablas","text":"<p>Indicates which sources each table is based on, pointing to the specific resource URL and tracking the last update date.</p>"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description fuentes_tablas_id serial NO primary key fuente_id int NO references metadata.fuentes nombre varchar NO name fecha_actualizacion date NO last update descripcion int YES description url varchar NO link to the specific reasource"},{"location":"Tables/metadata/fuentes_tablas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes_tablas (\n    fuentes_tablas_id serial PRIMARY KEY,\n    fuente_id int NOT NULL REFERENCES metadata.fuentes (fuente_id),\n    nombre varchar NOT NULL,\n    fecha_actualizacion date NOT NULL CHECK (\n      fecha_actualizacion &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha_actualizacion &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    descripcion text,\n    url varchar NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/","title":"migracion.residentes_extranjeros","text":"<p>Number of foreign residents in Spain with valid documentation.</p> <ul> <li>Time period: 1996-2024, anually before 2013 and quarterly after 2013</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul> <p>Due to differences in source data, not every variable is available for every year. Below is a list of the years for which each variable is available. When not available, it will have a NULL value.</p> <ul> <li><code>es_nacido_espania</code>: 2013-2024</li> <li><code>grupo_edad</code>: 2010-2024</li> <li><code>tipo_documentacion</code>: 2013-2024</li> <li><code>regimen</code>: 2001-2024</li> <li><code>sexo</code>: 1997-2024</li> <li><code>nacionalidad</code>: 1996 and 2002-2024</li> </ul>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description residentes_extranjeros_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias nacionalidad int YES references geo.paises sexo enums.sexo_enum YES sex es_nacido_espania boolean YES born in Spain grupo_edad varchar YES age group fecha date NO date residentes_extranjeros int NO number of foreign residents tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum YES 'Certificado de registro', 'Autorizaci\u00f3n' or 'TIE-Acuerdo de Retirada' regimen enums.tipo_regimen_enum YES 'R\u00e9gimen General' or 'R\u00e9gimen de libre circulaci\u00f3n de la UE'"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  migracion.residentes_extranjeros (\n    residentes_extranjeros_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    es_nacido_espania boolean,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    fecha date NOT NULL CHECK (\n      fecha &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    residentes_extranjeros int NOT NULL CHECK (residentes_extranjeros &gt;= 0),\n    tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum,\n    regimen enums.tipo_regimen_enum\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Data after 2013 belongs to two different merged tables: \"Personas con autorizaci\u00f3n de residencia por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" for entries with <code>tipo_documentacion = 'Autorizaci\u00f3n'</code> and \"Personas con certificado de registro o TIE-Acuerdo de Retirada por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" for entries with <code>tipo_documentacion = 'TIE-Acuerdo de Retirada' or 'Certificado de Registro'</code>.</li> <li>Data for 2012, 2011 and 2011 is distributed among several .xls files, one per province. Sheet 4 of these files was used and all of them were merged into a single dataset.</li> <li>Data for 2002-2009 was extracted from 2010 files, since sheet 1 contains a detailed historic evolution. It was merged into a single dataset.</li> <li>Data for 2001 was extracted from sheet 8 of its respective .xls file.</li> <li>Data for 1997-2000 was extracted from sheet 10 of their respective .xls file.</li> <li>Data for 1996 was extracted from sheet 1 of its respective .xls file.</li> <li>All previous datasets were merged into a single one.</li> <li>\"-\" values were replaced with 0.</li> <li>All other nationalities ('otros am\u00e9rica', 'otros asia'...) were unified into a single 'Otros' category.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>provincia_id</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>country_id</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>tipo_documentacion</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>es_nacido_espania</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>grupo_edad</code> were dropped.</li> <li>All entries with aggregated data for <code>regimen</code> were dropped.</li> </ul>"},{"location":"Tables/migracion/residentes_extranjeros/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Observatorio Permanente de la Inmigraci\u00f3n (OPI). </p>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/","title":"salud.ive_ccaa","text":"<p>Rate of voluntary pregnancy terminations by autonomous community of women between 15 and 44 years old.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_ccaa_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_ccaa (\n    ive_ccaa_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Removed rows corresponding to the total and to the combined entry for Ceuta y Melilla.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_ccaa/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad. Table: \"Interrupciones voluntarias del embarazo\".</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/","title":"salud.ive_grupo_edad","text":"<p>Rate per 1000 women of voluntary pregnancy terminations by age group.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_grupo_edad_id serial NO primary key anio int NO year grupo_edad varchar NO age group tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_grupo_edad (\n    ive_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Replaced \"19 y menos a\u00f1os\" with \"&lt;19\" in age group labels.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_grupo_edad/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad. </p>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/","title":"salud.ive_total","text":"<p>Total voluntary pregnancy terminations, notifying centers and rate per 1000 women.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2023, annual</li> <li>Regional breakdown: Spain</li> </ul>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ive_total_id serial NO primary key anio int NO year centros_notificadores int NO number of notifying centers ives int NO number of interruptions tasa float NO rate per 1000 women"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_total (\n    ive_total_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    centros_notificadores int NOT NULL CHECK (centros_notificadores &gt;= 0),\n    ives int NOT NULL CHECK (ives &gt;= 0),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/salud/ive_total/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/","title":"tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas","text":"<p>Percentages of spanish households according to type of internet access.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description acceso_internet_viviendas_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_equipamiento text NO type of equipment porcentaje numeric NO percentage"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas (\n    acceso_internet_viviendas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_equipamiento text NOT NULL CHECK (\n      tipo_equipamiento IN (\n        'Viviendas con alg\u00fan tipo de ordenador',\n        'Viviendas que disponen de acceso a Internet',\n        'Viviendas con conexi\u00f3n de Banda Ancha  (ADSL, Red de cable, etc.)',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono fijo',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios","text":"<p>Percentages of kids (between 10 and 15 years old) according to type of internet use.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_internet_ninios_id serial NO primary key anio int NO year porcentaje numeric NO percentage comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO type of internet use"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios (\n    uso_internet_ninios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Ni\u00f1os usuarios de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Ni\u00f1os que disponen de tel\u00e9fono m\u00f3vil',\n        'Ni\u00f1os usuarios de ordenador en los \u00faltimos 3 meses'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_personas","text":"<p>Percentages of people according to type of internet use.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2024, anually</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description uso_internet_personas_id serial NO primary key anio int NO year porcentaje numeric NO percentage comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO type of internet use"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_personas (\n    uso_internet_personas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Personas que han utilizado Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que han utilizado Internet diariamente (al menos 5 d\u00edas a la semana)',\n        'Personas que han comprado a trav\u00e9s de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que usan el tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE). </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/","title":"tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales","text":"<p>Number of active users in different social networks among the top spanish cities.</p> <ul> <li>Time period: 2014-2022, anually</li> <li>Regional breakdown: top bigger cities</li> </ul> <p>Below is a list of the years in which each of the social networks was analyzed.</p> <ul> <li>Facebook: 2014-2022</li> <li>Twitter: 2014-2022</li> <li>Instagram: 2016-2022</li> </ul>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description usuarios_redes_sociales_id serial NO primary key anio int NO year ciudad text NO city red_social text NO social network usuarios int NO number of users"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales (\n    usuarios_redes_sociales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ciudad text NOT NULL CHECK (ciudad ~ '^[A-Za-z\u00c0-\u00ff\\s]+$'),\n    red_social text NOT NULL CHECK (\n      red_social IN (\n        'Facebook',\n        'Instagram',\n        'Twitter',\n        'TikTok',\n        'LinkedIn',\n        'YouTube'\n      )\n    ),\n    usuarios int NOT NULL CHECK (usuarios &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Tables were extracted from each year's pdf report and merged together. </p>"},{"location":"Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Social Media Family reports. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/","title":"violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg","text":"<p>Number of residence and work permits granted to foreign women victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias anio int NO year mes int NO month autorizaciones_concedidas int NO total number of permits granted"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg (\n    autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    autorizaciones_concedidas int NOT NULL CHECK (autorizaciones_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"100 Concesiones de autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/","title":"violencia_genero.ayudas_articulo_27","text":"<p>Number of aids granted under Article 27.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ayudas_articulo_27_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int YES references geo.comunidades_autonomas anio int NO year ayudas_concedidas int NO number of aids granted"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_articulo_27 (\n    ayudas_articulo_27_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_concedidas int NOT NULL CHECK (ayudas_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"070 Ayudas del art\u00edculo 27 - Ley integral 2004\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/","title":"violencia_genero.ayudas_cambio_residencia","text":"<p>Number of aids programs for change of residence for victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ayudas_cambio_residencia_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year ayudas_cambio_residencia int NO number of aids"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_cambio_residencia (\n    ayudas_cambio_residencia_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_cambio_residencia int NOT NULL CHECK (ayudas_cambio_residencia &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"150 Ayudas para cambio de residencia\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/","title":"violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion","text":"<p>Number of subsidized contracts and number of replacement contracts for victims of gender based violence.</p> <ul> <li>Time period: 2003-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description contratos_bonificados_sustitucion_id serial NO primary key contratos_bonificados int NO number of subsidized contracts contratos_sustitucion int NO number of replacemet contracts anio int NO year mes int NO month provincia_id int YES references geo.provincias colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NO colective tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NO type of contract"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion (\n    contratos_bonificados_sustitucion_id serial PRIMARY KEY NOT NULL,\n    contratos_bonificados int NOT NULL CHECK (contratos_bonificados &gt;= 0),\n    contratos_sustitucion int NOT NULL CHECK (contratos_sustitucion &gt;= 0),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NOT NULL,\n    tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"140 Contratos bonificados y de sustituci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_pareja","text":"<p>Number of reports of gender based violence against partners or ex-partners.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, quarterly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description denuncias_vg_pareja_id serial NO primary key origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NO organization or person who reported the events anio int NO year trimestre int NO quarter provincia_id int NO references geo.provincias denuncias int NO number of reports"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_pareja (\n    denuncias_vg_pareja_id serial PRIMARY KEY,\n    origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    denuncias int NOT NULL CHECK (denuncias &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"110 Denuncias por violencia de g\u00e9nero en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_presentadas","text":"<p>Number of gender-based violence reports filed.</p> <ul> <li>Time period: 2007-2024, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description denuncias_vg_presentadas_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas anio int NO year denuncias_presentadas int NO number of reports filed"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_presentadas (\n    denuncias_vg_presentadas_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    denuncias_presentadas int NOT NULL CHECK (denuncias_presentadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto de las Mujeres. Table: \"Denuncias por violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Comunidad Aut\u00f3noma\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/","title":"violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento","text":"<p>Number of installs and uninstalls of electronic tracking devices, as well as the number of active devices.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month instalaciones_acumuladas int NO number of accumulated installs desinstalaciones_acumuladas int NO number of accumulated uninstalls dispositivos_activos int NO number of active devices"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento (\n    dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    instalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (instalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    desinstalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (desinstalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    dispositivos_activos int NOT NULL CHECK (dispositivos_activos &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.  </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"060 Dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja","text":"<p>Aggregate number of anual feminicides per autonomous community committed by an agressor who is not victim's partner or ex-partner.</p> <ul> <li>Time period: 2022-2025, anual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO number of feminicides tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NO 'Familiar', 'Sexual', 'Social' or 'Vicario' comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas anio int NO year"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja (\n    feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"020 Feminicidios fuera de la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja","text":"<p>Aggregate number of monthly feminicides per province committed by the victim's partner or ex-partner. Aggregate number of monthly orphans left by feminicides committed by the victim's partner or ex-partner per province. Data for number of orphans is only available from 2013, its value is set as NULL for entries with no data.</p> <ul> <li>Time period: 2003-2025, monthly (huerfanos_menores from 2013 on)</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description feminicidios_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO number of feminicides huerfanos_menores int YES number of orphan left by feminicides provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month victima_grupo_edad varchar YES victim's group of age agresor_grupo_edad varchar YES aggresor's group of age"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja (\n    feminicidios_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    huerfanos_menores int CHECK (huerfanos_menores &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    victima_grupo_edad varchar CHECK (\n      victima_grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    ),\n    agresor_grupo_edad varchar CHECK (\n      agresor_grupo_edad ~ '^\\d+-\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&lt;\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&gt;\\d+$'\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"010 Feminicidios en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/","title":"violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg","text":"<p>Number of charged criminal offences in gender-based violence cases. Results related to matters (with precautionary measures issued) registered in the Registry throughout the reference period.</p> <ul> <li>Time period: 2011-2024, annual</li> <li>Regional breakdown: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description infracciones_penales_inputadas_vg_id serial NO primary key anio int NO year comunidad_autonoma_id int NO references geo.comunidades_autonomas tipo_infraccion text NO offence type infracciones_penales_inputadas int NO number of charged offences"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg (\n    infracciones_penales_inputadas_vg_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_infraccion text NOT NULL CHECK (\n      tipo_infraccion IN (\n        'Delitos',\n        'Homicidio y sus formas',\n        'Lesiones',\n        'Detenciones ilegales y secuestro',\n        'Amenazas',\n        'Coacciones',\n        'Torturas e integridad moral',\n        'Agresiones sexuales',\n        'Abusos sexuales',\n        'Abusos y agresiones sexuales a menores de 16 a\u00f1os',\n        'Allanamiento de morada',\n        'Injurias',\n        'Da\u00f1os',\n        'Quebrantamiento de condena',\n        'Otros delitos sin especificar',\n        'Faltas',\n        'Faltas contra las personas',\n        'Otras faltas sin especificar'\n      )\n    ),\n    infracciones_penales_inputadas int NOT NULL CHECK (infracciones_penales_inputadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<ul> <li>Dropped rows with missing values for <code>infracciones_penales_inputadas</code>.</li> <li>Dropped rows with aggregated data for <code>comunidad_autonoma_id</code> and <code>tipo_infraccion</code>.</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/","title":"violencia_genero.menores_victimas_mortales","text":"<p>Monthly aggregate of minors fatalities per province by cause of a gender based violence crime. It is considered to be a vicarious victim only if the mother was not has not been killed in the same event.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description menores_victimas_mortales_id serial NO primary key es_hijo_agresor boolean NO whether the victim was the biological or adopted child of the aggressor or not es_victima_vicaria boolean NO it is considered to be a vicarious victim only if the mother was not has not been killed in the same event menores_victimas_mortales int NO number of minors fatalities provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.menores_victimas_mortales (\n    menores_victimas_mortales_id serial PRIMARY KEY,\n    es_hijo_agresor boolean NOT NULL,\n    es_victima_vicaria boolean NOT NULL,\n    menores_victimas_mortales int NOT NULL CHECK (menores_victimas_mortales &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Text fields \"VM Vicaria -1-\" and \"AG-VM Relaci\u00f3n\" were mapped to boolean values <code>es_victima_vicaria</code> and <code>es_hijo_agresor</code>, respectively.</p> <p>Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"030 Menores v\u00edctimas mortales\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/","title":"violencia_genero.ordenes_proteccion","text":"<p>Number of protection orders issued for cases of gender violence.</p> <ul> <li>Time period: 2009-2025, quarterly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description ordenes_proteccion_id serial NO primary key estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NO status of the judicial process instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NO who requested the protection order anio int NO year trimestre int NO quarter provincia_id int NO references geo.provincias ordenes_proteccion int NO number of protection orders"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ordenes_proteccion (\n    ordenes_proteccion_id serial PRIMARY KEY,\n    estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ordenes_proteccion int NOT NULL CHECK (ordenes_proteccion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"120 \u00d3rdenes de protecci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/","title":"violencia_genero.renta_activa_insercion","text":"<p>Number of recipients of active insertion income.</p> <ul> <li>Time period: 2006-2025, anually</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description renta_activa_insercion_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year perceptoras int NO number of recipients"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.renta_activa_insercion (\n    renta_activa_insercion_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    perceptoras int NOT NULL CHECK (perceptoras &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"130 Renta Activa de Inserci\u00f3n\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/","title":"violencia_genero.servicio_016","text":"<p>Total monthly inquiries made by different means to the 016 service per province.</p> <ul> <li>Time period: 2007-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description servicio_016_id serial NO primary key provincia_id int YES references geo.provincias anio int NO year mes int NO month persona_consulta enums.persona_consulta_enum YES person who made the query tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum YES 'Pareja/Expareja', 'Familiar' or 'Sexual' llamadas int NO number of inquiries via phone whatsapps int NO number of inquiries via whatsapp emails int NO number of inquiries via email chats int NO number of inquiries via chat"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.servicio_016 (\n    servicio_016_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    persona_consulta enums.persona_consulta_enum,\n    tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum,\n    llamadas int NOT NULL CHECK (llamadas &gt;= 0),\n    whatsapps int NOT NULL CHECK (whatsapps &gt;= 0),\n    emails int NOT NULL CHECK (emails &gt;= 0),\n    chats int NOT NULL CHECK (chats &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. Source data provider only allows 5 analysis variable to be selected at time. More analysis variables are available at the original source. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/servicio_016/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"040 Servicio 016\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/","title":"violencia_genero.usuarias_atenpro","text":"<p>Number of active users, registered and deregistered users of the telephone service for attention and protection for victims of violence against women, Atenpro.</p> <ul> <li>Time period: 2005-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description usuarias_atenpro_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month altas int NO number of registered users bajas int NO number of deregistered users usuarias_activas int NO total number of active users"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.usuarias_atenpro (\n    usuarias_atenpro_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    altas int NOT NULL CHECK (altas &gt;= 0),\n    bajas int NOT NULL CHECK (bajas &gt;= 0),\n    usuarias_activas int NOT NULL CHECK (usuarias_activas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>Entries with negative values for <code>altas</code> and <code>bajas</code> were dropped from the dataset.</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"050 Usuarias de ATENPRO\".</p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/","title":"violencia_genero.viogen","text":"<p>Number of open cases in the Comprehensive Monitoring System for Gender Violence Cases (VioGen) of the Ministry of the Interior.</p> <ul> <li>Time period: 2013-2025, monthly</li> <li>Regional breakdown: provincias</li> </ul>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#columns","title":"Columns","text":"Name Data Type Is Nullable Description viogen_id serial NO primary key provincia_id int NO references geo.provincias anio int NO year mes int NO month nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NO risk level: 'Extremo', 'Alto', 'Medio' or 'No apreciado' casos int NO number of cases casos_proteccion_policial int NO number of cases with police protection"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#table-definition","title":"Table definition","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.viogen (\n    viogen_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NOT NULL,\n    casos int NOT NULL CHECK (casos &gt;= 0),\n    casos_proteccion_policial int NOT NULL CHECK (casos_proteccion_policial &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#notable-transformations","title":"Notable transformations","text":"<p>No notable transformations were performed over this dataset. </p>"},{"location":"Tables/violencia_genero/viogen/#source","title":"Source","text":"<p>Data extracted from Portal Estad\u00edsdico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Table: \"090 VioG\u00e9n - Sistema de seguimiento integral de casos de VG\".</p>"},{"location":"es/","title":"Violencia de G\u00e9nero en Tiempos de Igualdad (GBVEQ)","text":"<p>El proyecto tiene como objetivo generar una base de datos central y unificada sobre violencia de g\u00e9nero, integrando factores explicativos, as\u00ed como variables socioecon\u00f3micas, culturales y pol\u00edticas que influyen en su prevalencia.</p>"},{"location":"es/#codigo-fuente","title":"C\u00f3digo fuente","text":"<p>El c\u00f3digo fuente del proyecto se encuentra en el repositorio p\u00fablico de Github. Este repositorio contiene:</p> <ul> <li>Scripts ETL para el procesamiento de datos.</li> <li>Esquema SQL de la base de datos.</li> <li>Scrapers utilizados para recopilar datos.</li> <li>C\u00f3digo de la documentaci\u00f3n que genera esta p\u00e1gina est\u00e1tica.</li> </ul>"},{"location":"es/#base-de-datos","title":"Base de datos","text":"<p>La base de datos de este proyecto no es de acceso p\u00fablico por el momento (actualmente en desarrollo).</p> <ul> <li>Todos los conjuntos de datos (crudos y limpios) se encuentran en el repositorio privado de Github. Contactar con Leire Rinc\u00f3n para obtener acceso.</li> <li>La base de datos PostgreSQL est\u00e1 desplegada en un servidor f\u00edsico en las instalaciones de la UAB y el acceso tambi\u00e9n es privado. M\u00e1s informaci\u00f3n sobre c\u00f3mo acceder en el siguiente documento interno.</li> </ul>"},{"location":"es/#contacto","title":"Contacto","text":"<ul> <li>Leire Rinc\u00f3n: leire.rincon@uab.cat</li> <li>Ignacio Dorado: nachodoradollamas@gmail.com</li> </ul>"},{"location":"es/#indicadores","title":"Indicadores","text":"<p>Las tablas se distribuyen en diferentes esquemas seg\u00fan el \u00e1mbito al que pertenecen los datos. El esquema principal, que contiene las variables objetivo, es violencia_genero. Los esquemas restantes contienen indicadores socioecon\u00f3micos, culturales o pol\u00edticos independientes. A continuaci\u00f3n se muestra una tabla resumen para cada esquema.</p>"},{"location":"es/#1-violencia_genero","title":"1. violencia_genero","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente feminicidios_pareja_expareja 2003-2025 Provincias DGVG feminicidios_fuera_pareja_expareja 2022-2025 Comunidades DGVG menores_victimas_mortales 2013-2025 Provincias DGVG servicio_016 2007-2025  Provincias DGVG usuarias_atenpro 2005-2025 Provincias DGVG dispositivos_electronicos_seguimiento 2009-2025 Provincias DGVG ayudas_articulo_27 2007-2025 Comunidades DGVG viogen 2013-2025 Provincias DGVG autorizaciones_residencia_trabajo_vvg 2006-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_pareja 2009-2025 Provincias DGVG denuncias_vg_presentadas 2007-2024 Comunidades Instituto de las Mujeres infracciones_penales_inputadas_vg 2011-2024 Comunidades INE ordenes_proteccion 2009-2025 Provincias DGVG renta_activa_insercion 2006-2025 Provincias DGVG contratos_bonificados_sustitucion 2003-2025 Provincias DGVG ayudas_cambio_residencia 2005-2025 Provincias DGVG Encuesta Europea 2023 2024 Nacional Eurostat Macroencuesta 2019 2019 Provincias CIS Macroencuesta 2015 2015 Provincias CIS Macroencuesta 2011 2011 Provincias CIS"},{"location":"es/#2-demografia","title":"2. demografia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente poblacion_municipios 1996-2024 Municipios INE problacion_grupo_edad 1998-2022 Espa\u00f1a INE matrimonios_heterosexuales 1975-2023 Provincias INE matrimonios_homosexuales 2005-2023 Provincias INE tasa_divorcialidad 2005-2023 Provincias INE divorcios_segun_duracion_matrimonio 2005-2023 Provincias INE nulidades_separaciones_divorcios 2012-2024 Provincias INE hogares_monoparentales 2014-2020 Comunidades INE tasa_bruta_natalidad 1975-2023 Provincias INE uso_tiempo 2002-2003, 2009-2010 Comunidades INE"},{"location":"es/#3-igualdad_formal","title":"3. igualdad_formal","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente eige_dominios 2013-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_indicadores 2013-2025 Espa\u00f1a EIGE eige_interseccionalidades 2017-2024 Espa\u00f1a EIGE eige_violencia 2013, 2024 Espa\u00f1a EIGE Ganancia por Hora Trabajo INE Ganancia por Hora Trabajo INE Mujeres en cargos auton\u00f3micos Instituto de las Mujeres"},{"location":"es/#4-politicas_publicas_igualdad_violencia","title":"4. politicas_publicas_igualdad_violencia","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Legislaci\u00f3n VDG BOE Organismos de igualdad Instituto de las Mujeres Recursos auton\u00f3micos en VG DGVG"},{"location":"es/#5-educacion_juventud","title":"5. educacion_juventud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Excendencias y Permisos Maternidad/Paternidad Seguridad Social matriculados_educacion_no_universitaria 1999-2023 Provincias Ministerio Educacion Matriculados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades Egresados Universidad Ministerio de Ciencia, Educaci\u00f3n y Universidades"},{"location":"es/#6-migracion","title":"6. migracion","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente residentes_extranjeros 1996-2024 Provincias OPI"},{"location":"es/#7-tecnologia_y_medios","title":"7. tecnologia_y_medios","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente acceso_internet_viviendas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_personas 2006-2024 Comunidades INE uso_internet_ninios 2006-2024 Comunidades INE usuarios_redes_sociales 2014-2024 Cities Social Media Family Pornografia - Google trends Google Trends"},{"location":"es/#8-percepcion_social","title":"8. percepcion_social","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Bar\u00f3metros Generales CIS Bar\u00f3metro: Percepciones sobre la igualdad entre hombres y mujeres CIS Bar\u00f3metro: la violencia sexual contra las mujeres CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia sexual CIS Bar\u00f3metro: Percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero por la adolescencia y la juventud CIS Bar\u00f3metro: percepci\u00f3n social de la violencia de g\u00e9nero CIS"},{"location":"es/#9-economia_laboral","title":"9. economia_laboral","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Tasas de Actividad, Paro y Empleo INE"},{"location":"es/#10-salud","title":"10. salud","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente ive_total 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_grupo_edad 2014-2023 Espa\u00f1a Ministerio Sanidad ive_ccaa 2014-2023 Comunidades Ministerio Sanidad"},{"location":"es/#11-politica","title":"11. politica","text":"Tabla Periodo temporal Desagregaci\u00f3n regional Fuente Composici\u00f3n hist\u00f3rica congreso de los diputados Ministerio Interior Presidentes de Espa\u00f1a Moncloa Presidentes auton\u00f3micos Senado Composici\u00f3n hist\u00f3rica parlamentos auton\u00f3micos Gobiernos Auton\u00f3micos"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/","title":"demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio","text":"<p>Porcentaje de divorcios en Espa\u00f1a seg\u00fan la duraci\u00f3n del matrimonio, desagregado por provincia y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Tambi\u00e9n vale la pena mencionar que en el periodo 2005-2010 se utilizan categor\u00edas diferentes para los rangos de duraciones del matrimonio.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias duracion_matrimonio varchar NO duraci\u00f3n del matrimonio porcentaje_divorcios float YES porcentaje de divorcios"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.divorcios_segun_duracion_matrimonio (\n    divorcios_segun_duracion_matrimonio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    duracion_matrimonio varchar NOT NULL CHECK (\n      duracion_matrimonio IN (\n        'Menos de 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a\u00f1o',\n        'De 1 a 2 a\u00f1os',\n        'De 2 a 4 a\u00f1os',\n        'De 3 a 5 a\u00f1os',\n        'De 5 a 9 a\u00f1os',\n        'De 6 a 10 a\u00f1os',\n        'De 10 a 14 a\u00f1os',\n        'De 11 a 15 a\u00f1os',\n        'De 15 a 19 a\u00f1os',\n        'De 16 a 19 a\u00f1os',\n        'De 20 a 29 a\u00f1os',\n        '20 y m\u00e1s a\u00f1os',\n        '30 y m\u00e1s a\u00f1os'\n      )\n    ),\n    porcentaje_divorcios float CHECK (\n      porcentaje_divorcios &gt;= 0\n      AND porcentaje_divorcios &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023.</li> <li>Se eliminaron las filas con <code>porcentaje_divorcios</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/divorcios_segun_duracion_matrimonio/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/","title":"demografia.hogares_monoparentales","text":"<p>N\u00famero de miles de hogares monoparentales en Espa\u00f1a, desagregado por comunidad aut\u00f3noma, sexo, grupo de edad y estado civil de la persona cabeza de hogar.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2020, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n hogares_monoparentales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad estado_civil varchar YES estado civil hogares_monoparentales float NO n\u00famero de miles de hogares monoparentales"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.hogares_monoparentales (\n    hogares_monoparentales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil varchar CHECK (\n      estado_civil IN (\n        'Soltero/a',\n        'Casado/a',\n        'Viudo/a',\n        'Separado/a',\n        'Divorciado/a'\n      )\n      OR estado_civil IS NULL\n    ),\n    hogares_monoparentales float NOT NULL CHECK (hogares_monoparentales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se rellenaron con 0 los valores faltantes de <code>hogares_monoparentales</code>.</li> <li>Descartadas entradas con valores agregados para los campos <code>comunidad_autonoma_id</code>, <code>sexo</code>, <code>grupo_edad</code> y <code>estado_civil</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/hogares_monoparentales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/","title":"demografia.matrimonios_heterosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas de diferente sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, sexo, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y estado civil anterior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual. El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> est\u00e1 disponible desde 2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_heterosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo edad varchar NO grupo de edad estado_civil_anterior varchar YES estado civil anterior matrimonios int NO n\u00famero de matrimonios es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_heterosexuales (\n    matrimonios_heterosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    edad varchar NOT NULL CHECK (\n      edad ~ '^\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    estado_civil_anterior varchar CHECK (\n      estado_civil_anterior IN (\n        'Total',\n        'Solteros/Solteras',\n        'Viudos/Viudas',\n        'Divorciados/Divorciadas'\n      )\n      OR estado_civil_anterior IS NULL\n    ),\n    matrimonios int NOT NULL CHECK (matrimonios &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>El detalle de <code>estado_civil_anterior</code> fue fusionado a partir de 2010.</li> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las filas con valores faltantes en <code>matrimonios</code>.</li> <li>La columna <code>es_residente_espania</code> se mape\u00f3 a booleano.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_heterosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de estado civil anterior extra\u00eddos de Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/","title":"demografia.matrimonios_homosexuales","text":"<p>N\u00famero de matrimonios entre personas del mismo sexo en Espa\u00f1a, desagregados por provincia, grupo de edad de los c\u00f3nyuges y composici\u00f3n de sexo (hombres o mujeres).</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matrimonios_homosexuales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias conyuge_1_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 1 conyuge_2_grupo_edad varchar NO grupo de edad del c\u00f3nyuge 2 matrimonios_hombres int NO matrimonios entre hombres matrimonios_mujeres int NO matrimonios entre mujeres es_residente_espania boolean NO residente en Espa\u00f1a"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.matrimonios_homosexuales (\n    matrimonios_homosexuales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    conyuge_1_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_1_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_1_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    conyuge_2_grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      conyuge_2_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR conyuge_2_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    matrimonios_hombres int NOT NULL CHECK (matrimonios_hombres &gt;= 0),\n    matrimonios_mujeres int NOT NULL CHECK (matrimonios_mujeres &gt;= 0),\n    es_residente_espania boolean NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron las tablas de matrimonios entre hombres y entre mujeres.</li> <li><code>es_residente_espania</code> se deriv\u00f3 a partir de <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se reemplazaron los valores faltantes en <code>matrimonios_hombres</code> y <code>matrimonios_mujeres</code> por 0.</li> <li>Se elimnaron las filas con valores agregados para los campos <code>conyuge_1_grupo_edad</code>, <code>conyuge_2_grupo_edad</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/matrimonios_homosexuales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos de matrimonios entre hombres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos de matrimonios entre mujeres extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/","title":"demografia.nulidades_separaciones_divorcios","text":"<p>N\u00famero de disoluciones matrimoniales en Espa\u00f1a, desagregadas por provincia, tipo de disoluci\u00f3n y a\u00f1o. Los tipos de disoluci\u00f3n considerados son nulidades, separaciones y divorcios.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n nulidades_separaciones_divorcios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int S\u00cd referencia a geo.provincias tipo_disolucion varchar NO tipo de disoluci\u00f3n matrimonial disoluciones_matrimoniales int NO n\u00famero de disoluciones matrimoniales"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.nulidades_separaciones_divorcios (\n    nulidades_separaciones_divorcios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tipo_disolucion varchar NOT NULL CHECK (\n      tipo_disolucion IN ('Nulidades', 'Separaciones', 'Divorcios')\n    ),\n    disoluciones_matrimoniales int NOT NULL CHECK (disoluciones_matrimoniales &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code> y <code>tipo_disolucion</code>.</li> <li>Se descartaron las entradas con <code>disoluciones_matrimoniales</code> faltantes.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/nulidades_separaciones_divorcios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/","title":"demografia.poblacion_grupo_edad","text":"<p>Poblaci\u00f3n total de Espa\u00f1a, desagregada por sexo y grupo de edad.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1998-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_grupo_edad_id serial NO primary key nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar NO grupo de edad anio int NO a\u00f1o poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_grupo_edad (\n    poblacion_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>nacionalidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/","title":"demografia.poblacion_municipios","text":"<p>Poblaci\u00f3n total por municipio espa\u00f1ol, desagregada por sexo.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: municipios</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n poblacion_municipios_id serial NO primary key municipio_id int NO referencia a geo.municipios anio int NO a\u00f1o sexo enums.sexo_enum NO sexo poblacion int NO poblaci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.poblacion_municipios (\n    poblacion_municipios_id serial PRIMARY KEY,\n    municipio_id int NOT NULL REFERENCES geo.municipios (municipio_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    poblacion int NOT NULL CHECK (poblacion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se combinaron los conjuntos de datos de todos los municipios.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes en <code>poblacion</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados totales para <code>sexo</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/poblacion_municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/","title":"demografia.tasa_bruta_natalidad","text":"<p>Tasa bruta de natalidad en Espa\u00f1a, desagregada por provincia y a\u00f1o.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1975-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_bruta_natalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias tasa_bruta_natalidad float NO tasa bruta de natalidad por 1000 habitantes"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_bruta_natalidad (\n    tasa_bruta_natalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    tasa_bruta_natalidad float NOT NULL CHECK (tasa_bruta_natalidad &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se excluyeron las filas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_bruta_natalidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/","title":"demografia.tasa_divorcialidad","text":"<p>Tasa de divorcios en Espa\u00f1a, desagregada por provincia, sexo, grupo de edad y a\u00f1o. Los resultados del periodo 2005-2010 solo tienen en cuenta divorcios de matrimonios entre personas de distinto sexo. Las categor\u00edas de grupos de edad son vari\u00e1n ligeramente entre el periodo 2005-2010 y el periodo 2010-2023.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2023, anual (solo matrimonios heterosexuales para el periodo 2005-2010)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n tasa_divorcialidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o provincia_id int YES referencia a geo.provincias sexo enums.sexo_enum NO sexo grupo_edad varchar YES grupo de edad, las categor\u00edas var\u00edan ligeramente entre periodos tasa_divorcialidad float NO tasa de divorcios por 1000 personas"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.tasa_divorcialidad (\n    tasa_divorcialidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa_divorcialidad float NOT NULL CHECK (\n      tasa_divorcialidad &gt;= 0\n      AND tasa_divorcialidad &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se fusionaron los conjuntos de datos de 2005-2010 y 2010-2023. El primer periodo no incluye divorcios entre personas del mismo sexo.</li> <li>Se excluyeron las filas con <code>tasa_divorcialidad</code> faltante.</li> <li>Se eliminaron las entradas con valores agregados para <code>sexo</code> y <code>provincia_id</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/tasa_divorcialidad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos para el periodo 2005-2010 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p> <p>Datos para el periodo 2010-2023 extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/","title":"demografia.uso_tiempo","text":"<p>Tiempo promedio por d\u00eda, en horas y minutos, dedicado a los principales grupos de actividad, desagregado por sexo y comunidad aut\u00f3noma. Datos de la Encuesta de Empleo del Tiempo 2009-2010 y la Encuesta de Empleo del Tiempo 2002-2003, ambas realizadas por el INE.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2002-2003 y 2009-2010</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_tiempo_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas sexo enums.sexo_enum NO sexo actividad varchar NO actividad horas int NO horas minutos int NO minutos"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  demografia.uso_tiempo (\n    uso_tiempo_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    actividad varchar NOT NULL CHECK (\n      actividad IN (\n        '0 Cuidados personales',\n        '1 Trabajo remunerado',\n        '2 Estudios',\n        '3 Hogar y familia',\n        '4 Trabajo voluntario y reuniones',\n        '5 Vida social y diversi\u00f3n',\n        '6 Deportes y actividades al aire libre',\n        '7 Aficiones e inform\u00e1tica',\n        '8 Medios de comunicaci\u00f3n',\n        '9 Trayectos y empleo del tiempo no especificado'\n      )\n    ),\n    horas int NOT NULL CHECK (\n      horas &gt;= 0\n      AND horas &lt;= 24\n    ),\n    minutos int NOT NULL CHECK (\n      minutos &gt;= 0\n      AND minutos &lt; 60\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se pivot\u00f3 la fuente de 2009 para separar las columnas de horas y minutos.</li> <li>Se convirtieron las hojas de Excel de 2002 al mismo formato que los datos de 2009.</li> <li>Se eliminaron filas con totales nacionales y entradas para ambos sexos.</li> <li>Se estandarizaron los identificadores de comunidad y las etiquetas de sexo.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/demografia/uso_tiempo/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2009 y del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE) - encuesta 2002</p>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/","title":"educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria","text":"<p>N\u00famero de estudiantes matriculados en educaci\u00f3n no universitaria.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1999-2023, por curso acad\u00e9mico</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n matriculados_educacion_no_universitaria_id serial NO primary key titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NO 'Privado' o 'P\u00fablico' curso varchar NO curso acad\u00e9mico sexo enums.sexo_enum YES sexo provincia_id int NO referencia a geo.provincias ensenianza varchar NO ense\u00f1anza matriculados int NO n\u00famero de estudiantes matriculados"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  educacion_juventud.matriculados_educacion_no_universitaria (\n    matriculados_educacion_no_universitaria_id serial PRIMARY KEY,\n    titularidad enums.titularidad_centro_ensenanza_enum NOT NULL,\n    curso varchar NOT NULL CHECK (\n      curso ~ '^\\\\d{4}-\\\\d{2}$'\n      AND (\n        substring(curso, 1, 4)::int BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n          YEAR\n          FROM\n            CURRENT_DATE\n        )\n      )\n      AND (\n        substring(curso, 6, 2)::int = (substring(curso, 3, 2)::int + 1) % 100\n      )\n    ),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ensenianza varchar NOT NULL,\n    matriculados int NOT NULL CHECK (matriculados &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos anteriores a 2011 est\u00e1n en formato .xls o .xlsx y a partir de 2011 en .csv. Para algunos a\u00f1os el formato var\u00eda ligeramente. Los diferentes conjuntos de datos de cada curso se fusionaron en uno solo.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>titularidad</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>sexo</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>ensenianza</code>.</li> <li>Los valores \"..\" en <code>matriculados</code> se sustituyeron por 0.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/educacion_juventud/matriculados_educacion_no_universitaria/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Educaci\u00f3n, Formaci\u00f3n Profesional y Deportes.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/","title":"geo.comunidades_autonomas","text":"<p>Todas las comunidades aut\u00f3nomas de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CODAUTO). Se utiliza la clave especial 0 para los totales nacionales.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n comunidad_autonoma_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.comunidades_autonomas (\n    comunidad_autonoma_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/comunidades_autonomas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/","title":"geo.municipios","text":"<p>Todos los municipios de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran; su c\u00f3digo \u00fanico se obtiene concatenando el c\u00f3digo de municipio proporcionado por el INE con el c\u00f3digo de provincia tambi\u00e9n dado por el INE (CPRO+CMUN).</p> <p>Nota: esta tabla tambi\u00e9n contiene municipios hist\u00f3ricos que ya no existen.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n municipio_id int NO primary key nombre varchar NO nombre provincia_id int NO referencia a geo.provincias"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.municipios (\n    municipio_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar NOT NULL,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/municipios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/","title":"geo.paises","text":"<p>Nombres de pa\u00edses. La primary key se autogenera.</p>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n pais_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.paises (\n    pais_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/paises/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Elaboraci\u00f3n propia</p>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/","title":"geo.provincias","text":"<p>Todas las provincias de Espa\u00f1a. Las claves primarias no se autogeneran, ya que tienen un c\u00f3digo \u00fanico asignado por el INE (CPRO).</p>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n provincia_id int NO primary key nombre varchar NO \u00fanico comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  geo.provincias (\n    provincia_id int PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/geo/provincias/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE)</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/","title":"igualdad_formal.eige_dominios","text":"<p>Puntuaciones del \u00cdndice Europeo de Igualdad de G\u00e9nero, dominios y subdominios para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_dominio_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NO dominio o subdominio valor numeric NO puntuaci\u00f3n del dominio o subdominio"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_dominios (\n    eige_dominio_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    dominio_subdominio enums.eige_dominio_subdominio_enum NOT NULL,\n    valor numeric NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_dominios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/","title":"igualdad_formal.eige_indicadores","text":"<p>Indicadores utilizados para calcular el \u00cdndice de Igualdad de G\u00e9nero, puntuaciones de dominios y subdominios. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_indicador_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor sexo enums.sexo_enum NO sexo"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_indicadores (\n    eige_indicador_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_indicadores/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/","title":"igualdad_formal.eige_interseccionalidades","text":"<p>Valores de los indicadores del EIGE al cruzar distintos tipos de desigualdades o violencia. Valores para Espa\u00f1a.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2017-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_interseccionalidad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int YES valor sexo enums.sexo_enum NO sexo interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NO interseccionalidad"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_interseccionalidades (\n    eige_interseccionalidad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int CHECK (valor &gt;= 0),\n    sexo enums.sexo_enum NOT NULL,\n    interseccionalidad enums.eige_interseccionalidades_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_interseccionalidades/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/","title":"igualdad_formal.eige_violencia","text":"<p>Las puntuaciones del dominio de violencia y sus subdominios se consideran dominios sat\u00e9lite y, por lo tanto, no se computan para el c\u00e1lculo del \u00cdndice Europeo de Igualdad. Solo hay datos para 2 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013 y 2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n eige_violencia_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o pais_id int NO referencia a geo.paises indicador text NO indicador valor int NO valor"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  igualdad_formal.eige_violencia (\n    eige_violencia_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    pais_id int NOT NULL REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    indicador text NOT NULL,\n    valor int NOT NULL CHECK (valor &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/igualdad_formal/eige_violencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del European Institute for Gender Equality (EIGE).</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/","title":"metadata.fuentes","text":"<p>Todas las organizaciones e instituciones utilizadas como fuentes.</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuente_id serial NO primary key nombre varchar NO \u00fanico"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes (\n    fuente_id serial PRIMARY KEY,\n    nombre varchar UNIQUE NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/","title":"metadata.fuentes_tablas","text":"<p>Indica en qu\u00e9 fuentes se basa cada tabla, se\u00f1alando la URL del recurso espec\u00edfico y registrando la fecha de la \u00faltima actualizaci\u00f3n.</p>"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n fuentes_tablas_id serial NO primary key fuente_id int NO referencia a metadata.fuentes nombre varchar NO nombre fecha_actualizacion date NO \u00faltima actualizaci\u00f3n descripcion int YES descripci\u00f3n url varchar NO enlace al recurso espec\u00edfico"},{"location":"es/Tables/metadata/fuentes_tablas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  metadata.fuentes_tablas (\n    fuentes_tablas_id serial PRIMARY KEY,\n    fuente_id int NOT NULL REFERENCES metadata.fuentes (fuente_id),\n    nombre varchar NOT NULL,\n    fecha_actualizacion date NOT NULL CHECK (\n      fecha_actualizacion &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha_actualizacion &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    descripcion text,\n    url varchar NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/","title":"migracion.residentes_extranjeros","text":"<p>N\u00famero de residentes extranjeros en Espa\u00f1a con documentaci\u00f3n vigente.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 1996-2024, anual antes de 2013 y trimestral despu\u00e9s de 2013</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul> <p>Debido a diferencias en los datos de origen, no todas las variables est\u00e1n disponibles para todos los a\u00f1os. A continuaci\u00f3n se muestra una lista de los a\u00f1os para los que cada variable est\u00e1 disponible. Cuando una variable no est\u00e9 disponible en una entrada, tendr\u00e1 un valor NULL.</p> <ul> <li><code>es_nacido_espania</code>: 2013-2024</li> <li><code>grupo_edad</code>: 2010-2024</li> <li><code>tipo_documentacion</code>: 2013-2024</li> <li><code>regimen</code>: 2001-2024</li> <li><code>sexo</code>: 1997-2024</li> <li><code>nacionalidad</code>: 1996 y 2002-2024</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n residentes_extranjeros_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias nacionalidad int YES referencia a geo.paises sexo enums.sexo_enum YES sexo es_nacido_espania boolean YES nacido en Espa\u00f1a grupo_edad varchar YES grupo de edad fecha date NO fecha residentes_extranjeros int NO n\u00famero de residentes extranjeros tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum YES 'Certificado de registro', 'Autorizaci\u00f3n' o 'TIE-Acuerdo de Retirada' regimen enums.tipo_regimen_enum YES 'R\u00e9gimen General' o 'R\u00e9gimen de libre circulaci\u00f3n de la UE'"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  migracion.residentes_extranjeros (\n    residentes_extranjeros_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    nacionalidad int REFERENCES geo.paises (pais_id),\n    sexo enums.sexo_enum,\n    es_nacido_espania boolean,\n    grupo_edad varchar CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    fecha date NOT NULL CHECK (\n      fecha &gt;= DATE '1900-01-01'\n      AND fecha &lt;= CURRENT_DATE\n    ),\n    residentes_extranjeros int NOT NULL CHECK (residentes_extranjeros &gt;= 0),\n    tipo_documentacion enums.tipo_documentacino_enum,\n    regimen enums.tipo_regimen_enum\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Los datos posteriores a 2013 pertenecen a dos tablas diferentes fusionadas: \"Personas con autorizaci\u00f3n de residencia por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'Autorizaci\u00f3n'</code> y \"Personas con certificado de registro o TIE-Acuerdo de Retirada por provincia seg\u00fan sexo, grupo de edad, principales nacionalidades y lugar de nacimiento\" para las entradas con <code>tipo_documentacion = 'TIE-Acuerdo de Retirada'</code> o <code>'Certificado de Registro'</code>.</li> <li>Los datos de 2012, 2011 y 2010 est\u00e1n distribuidos en varios archivos .xls, uno por provincia. Se utiliz\u00f3 la hoja 4 de estos archivos y todos se fusionaron en un \u00fanico conjunto de datos.</li> <li>Los datos de 2002-2009 se extrajeron de los archivos de 2010, ya que la hoja 1 contiene una evoluci\u00f3n hist\u00f3rica detallada. Se fusionaron en un \u00fanico conjunto.</li> <li>Los datos de 2001 se extrajeron de la hoja 8 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Los datos de 1997-2000 se extrajeron de la hoja 10 de sus archivos .xls correspondientes.</li> <li>Los datos de 1996 se extrajeron de la hoja 1 de su archivo .xls correspondiente.</li> <li>Todos los conjuntos de datos anteriores se fusionaron en uno solo.</li> <li>Los valores \"-\" se reemplazaron por 0.</li> <li>Todas las nacionalidades categorizadas como otros ('otros am\u00e9rica', 'otros asia', ...) se unificaron en una \u00fanica categor\u00eda 'Otros'.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>provincia_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>country_id</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>tipo_documentacion</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>es_nacido_espania</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>grupo_edad</code>.</li> <li>Se eliminaron todas las entradas con datos agregados para <code>regimen</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/migracion/residentes_extranjeros/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Observatorio Permanente de la Inmigraci\u00f3n (OPI).</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/","title":"salud.ive_ccaa","text":"<p>Tasa de interrupciones voluntarias del embarazo por comunidad aut\u00f3noma para mujeres de entre 15 y 44 a\u00f1os.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_ccaa_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_ccaa (\n    ive_ccaa_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las filas correspondientes al total y a la entrada combinada de Ceuta y Melilla.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_ccaa/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad. Tabla: \"Interrupciones voluntarias del embarazo\".</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/","title":"salud.ive_grupo_edad","text":"<p>Interrupciones voluntarias del embarazo por grupo de edad, tasa por cada 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_grupo_edad_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o grupo_edad varchar NO grupo de edad tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_grupo_edad (\n    ive_grupo_edad_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    grupo_edad varchar NOT NULL CHECK (\n      grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se sustituy\u00f3 \"19 y menos a\u00f1os\" por \"&lt;19\" en las etiquetas de grupo de edad.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_grupo_edad/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/","title":"salud.ive_total","text":"<p>Total de interrupciones voluntarias del embarazo, centros notificadores y tasa por 1000 mujeres.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2023, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: Espa\u00f1a</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ive_total_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o centros_notificadores int NO n\u00famero de centros notificadores ives int NO n\u00famero de interrupciones tasa float NO tasa por 1000 mujeres"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  salud.ive_total (\n    ive_total_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    centros_notificadores int NOT NULL CHECK (centros_notificadores &gt;= 0),\n    ives int NOT NULL CHECK (ives &gt;= 0),\n    tasa float NOT NULL CHECK (\n      tasa &gt;= 0\n      AND tasa &lt;= 1000\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/salud/ive_total/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Ministerio de Sanidad.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/","title":"tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas","text":"<p>Porcentajes de hogares espa\u00f1oles seg\u00fan el tipo de acceso a Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n acceso_internet_viviendas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_equipamiento text NO tipo de equipamiento porcentaje numeric NO porcentaje"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.acceso_internet_viviendas (\n    acceso_internet_viviendas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_equipamiento text NOT NULL CHECK (\n      tipo_equipamiento IN (\n        'Viviendas con alg\u00fan tipo de ordenador',\n        'Viviendas que disponen de acceso a Internet',\n        'Viviendas con conexi\u00f3n de Banda Ancha  (ADSL, Red de cable, etc.)',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono fijo',\n        'Viviendas con tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/acceso_internet_viviendas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios","text":"<p>Porcentajes de ni\u00f1os (entre 10 y 15 a\u00f1os) seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_ninios_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_ninios (\n    uso_internet_ninios_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Ni\u00f1os usuarios de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Ni\u00f1os que disponen de tel\u00e9fono m\u00f3vil',\n        'Ni\u00f1os usuarios de ordenador en los \u00faltimos 3 meses'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_ninios/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/","title":"tecnologia_y_medios.uso_internet_personas","text":"<p>Porcentajes de personas seg\u00fan el tipo de uso de Internet.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n uso_internet_personas_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o porcentaje numeric NO porcentaje comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_uso text NO tipo de uso de Internet"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.uso_internet_personas (\n    uso_internet_personas_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    porcentaje numeric NOT NULL CHECK (\n      porcentaje &gt;= 0\n      AND porcentaje &lt;= 100\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_uso text NOT NULL CHECK (\n      tipo_uso IN (\n        'Personas que han utilizado Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que han utilizado Internet diariamente (al menos 5 d\u00edas a la semana)',\n        'Personas que han comprado a trav\u00e9s de Internet en los \u00faltimos 3 meses',\n        'Personas que usan el tel\u00e9fono m\u00f3vil'\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/uso_internet_personas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/","title":"tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales","text":"<p>N\u00famero de usuarios activos en diferentes redes sociales para las principales ciudades espa\u00f1olas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2014-2022, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: principales ciudades</li> </ul> <p>A continuaci\u00f3n se muestra la lista de los a\u00f1os en los que se analiz\u00f3 cada una de las redes sociales.</p> <ul> <li>Facebook: 2014-2022</li> <li>Twitter: 2014-2022</li> <li>Instagram: 2016-2022</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarios_redes_sociales_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o ciudad text NO ciudad red_social text NO red social usuarios int NO n\u00famero de usuarios"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  tecnologia_y_medios.usuarios_redes_sociales (\n    usuarios_redes_sociales_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ciudad text NOT NULL CHECK (ciudad ~ '^[A-Za-z\u00c0-\u00ff\\\\s]+$'),\n    red_social text NOT NULL CHECK (\n      red_social IN (\n        'Facebook',\n        'Instagram',\n        'Twitter',\n        'TikTok',\n        'LinkedIn',\n        'YouTube'\n      )\n    ),\n    usuarios int NOT NULL CHECK (usuarios &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Las diferentes tablas fueron extra\u00eddas de los informes anuale en PDF  y combinadas en un solo conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/tecnologia_y_medios/usuarios_redes_sociales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos de los informes de Social Media Family.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/","title":"violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg","text":"<p>N\u00famero de autorizaciones de residencia y trabajo concedidas a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes autorizaciones_concedidas int NO n\u00famero total de permisos concedidos"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.autorizaciones_residencia_trabajo_vvg (\n    autorizaciones_residencia_trabajo_vvg_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    autorizaciones_concedidas int NOT NULL CHECK (autorizaciones_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/autorizaciones_residencia_trabajo_vvg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"100 Concesiones de autorizaci\u00f3n de residencia y trabajo a mujeres extranjeras v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/","title":"violencia_genero.ayudas_articulo_27","text":"<p>N\u00famero de ayudas concedidas en virtud del art\u00edculo 27.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_articulo_27_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int YES referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o ayudas_concedidas int NO n\u00famero de ayudas concedidas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_articulo_27 (\n    ayudas_articulo_27_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_concedidas int NOT NULL CHECK (ayudas_concedidas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_articulo_27/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"070 Ayudas del art\u00edculo 27 - Ley integral 2004\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/","title":"violencia_genero.ayudas_cambio_residencia","text":"<p>N\u00famero de ayudas para cambio de residencia para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero concedidas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ayudas_cambio_residencia_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o ayudas_cambio_residencia int NO n\u00famero de ayudas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ayudas_cambio_residencia (\n    ayudas_cambio_residencia_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    ayudas_cambio_residencia int NOT NULL CHECK (ayudas_cambio_residencia &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ayudas_cambio_residencia/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"150 Ayudas para cambio de residencia\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/","title":"violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion","text":"<p>N\u00famero de contratos bonificados y n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n contratos_bonificados_sustitucion_id serial NO primary key contratos_bonificados int NO n\u00famero de contratos bonificados contratos_sustitucion int NO n\u00famero de contratos de sustituci\u00f3n anio int NO a\u00f1o mes int NO mes provincia_id int YES referencia a geo.provincias colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NO colectivo tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NO tipo de contrato"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.contratos_bonificados_sustitucion (\n    contratos_bonificados_sustitucion_id serial PRIMARY KEY NOT NULL,\n    contratos_bonificados int NOT NULL CHECK (contratos_bonificados &gt;= 0),\n    contratos_sustitucion int NOT NULL CHECK (contratos_sustitucion &gt;= 0),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    colectivo enums.colectivo_contratos_bonificados_sustitucion_enum NOT NULL,\n    tipo_contrato enums.tipo_contrato_enum NOT NULL\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Existen m\u00e1s variables de an\u00e1lisis en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/contratos_bonificados_sustitucion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"140 Contratos bonificados y de sustituci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_pareja","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero contra parejas o exparejas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_pareja_id serial NO primary key origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NO organizaci\u00f3n o persona que denunci\u00f3 los hechos anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias denuncias int NO n\u00famero de denuncias"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_pareja (\n    denuncias_vg_pareja_id serial PRIMARY KEY,\n    origen_denuncia enums.origen_denuncia_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    denuncias int NOT NULL CHECK (denuncias &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_pareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"110 Denuncias por violencia de g\u00e9nero en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/","title":"violencia_genero.denuncias_vg_presentadas","text":"<p>N\u00famero de denuncias por violencia de g\u00e9nero presentadas.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n denuncias_vg_presentadas_id serial NO primary key comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o denuncias_presentadas int NO n\u00famero de denuncias presentadas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.denuncias_vg_presentadas (\n    denuncias_vg_presentadas_id serial PRIMARY KEY,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    denuncias_presentadas int NOT NULL CHECK (denuncias_presentadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/denuncias_vg_presentadas/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto de las Mujeres. Tabla: \"Denuncias por violencia de g\u00e9nero seg\u00fan Comunidad Aut\u00f3noma\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/","title":"violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento","text":"<p>N\u00famero de instalaciones y desinstalaciones de dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento, as\u00ed como el n\u00famero de dispositivos activos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes instalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de instalaciones acumuladas desinstalaciones_acumuladas int NO n\u00famero de desinstalaciones acumuladas dispositivos_activos int NO n\u00famero de dispositivos activos"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.dispositivos_electronicos_seguimiento (\n    dispositivos_electronicos_seguimiento_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    instalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (instalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    desinstalaciones_acumuladas int NOT NULL CHECK (desinstalaciones_acumuladas &gt;= 0),\n    dispositivos_activos int NOT NULL CHECK (dispositivos_activos &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/dispositivos_electronicos_seguimiento/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"060 Dispositivos electr\u00f3nicos de seguimiento\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado anual de feminicidios por comunidad aut\u00f3noma cometidos por un agresor que no es la pareja o expareja de la v\u00edctima.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2022-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NO 'Familiar', 'Sexual', 'Social' o 'Vicario' comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas anio int NO a\u00f1o"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_fuera_pareja_expareja (\n    feminicidios_fuera_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    tipo_feminicidio enums.tipo_feminicidio_enum NOT NULL,\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_fuera_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"020 Feminicidios fuera de la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/","title":"violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja","text":"<p>N\u00famero agregado mensual de feminicidios por provincia cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima. N\u00famero agregado mensual de hu\u00e9rfanos menores dejados por feminicidios cometidos por la pareja o expareja de la v\u00edctima por provincia. Los datos sobre hu\u00e9rfanos est\u00e1n disponibles solo desde 2013 y su valor se establece como NULL para las entradas sin datos.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2003-2025, mensual (huerfanos_menores desde 2013)</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n feminicidios_pareja_expareja_id serial NO primary key feminicidios int NO n\u00famero de feminicidios huerfanos_menores int YES n\u00famero de hu\u00e9rfanos menores provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes victima_grupo_edad varchar YES grupo de edad de la v\u00edctima agresor_grupo_edad varchar YES grupo de edad del agresor"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.feminicidios_pareja_expareja (\n    feminicidios_pareja_expareja_id serial PRIMARY KEY,\n    feminicidios int NOT NULL CHECK (feminicidios &gt;= 0),\n    huerfanos_menores int CHECK (huerfanos_menores &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    victima_grupo_edad varchar CHECK (\n      victima_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR victima_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    ),\n    agresor_grupo_edad varchar CHECK (\n      agresor_grupo_edad ~ '^\\\\d+-\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&lt;\\\\d+$'\n      OR agresor_grupo_edad ~ '^&gt;\\\\d+$'\n    )\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/feminicidios_pareja_expareja/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"010 Feminicidios en la pareja o expareja\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/","title":"violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg","text":"<p>N\u00famero de infracciones penales imputadas en casos de violencia de g\u00e9nero. Resultados referidos a asuntos (con medidas cautelares dictadas) inscritos en el Registro a lo largo del periodo de referencia</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2011-2024, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: comunidades aut\u00f3nomas</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n infracciones_penales_inputadas_vg_id serial NO primary key anio int NO a\u00f1o comunidad_autonoma_id int NO referencia a geo.comunidades_autonomas tipo_infraccion text NO tipo de infracci\u00f3n infracciones_penales_inputadas int NO n\u00famero de infracciones imputadas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.infracciones_penales_inputadas_vg (\n    infracciones_penales_inputadas_vg_id serial PRIMARY KEY,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    comunidad_autonoma_id int NOT NULL REFERENCES geo.comunidades_autonomas (comunidad_autonoma_id),\n    tipo_infraccion text NOT NULL CHECK (\n      tipo_infraccion IN (\n        'Delitos',\n        'Homicidio y sus formas',\n        'Lesiones',\n        'Detenciones ilegales y secuestro',\n        'Amenazas',\n        'Coacciones',\n        'Torturas e integridad moral',\n        'Agresiones sexuales',\n        'Abusos sexuales',\n        'Abusos y agresiones sexuales a menores de 16 a\u00f1os',\n        'Allanamiento de morada',\n        'Injurias',\n        'Da\u00f1os',\n        'Quebrantamiento de condena',\n        'Otros delitos sin especificar',\n        'Faltas',\n        'Faltas contra las personas',\n        'Otras faltas sin especificar'\n      )\n    ),\n    infracciones_penales_inputadas int NOT NULL CHECK (infracciones_penales_inputadas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<ul> <li>Se eliminaron las entradas con valores faltantes para <code>infracciones_penales_inputadas</code>.</li> <li>Se eliminaron las entradas con datos agregados para <code>comunidad_autonoma_id</code> y <code>tipo_infraccion</code>.</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/infracciones_penales_inputadas_vg/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Instituto Nacional de Estad\u00edstica (INE).</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/","title":"violencia_genero.menores_victimas_mortales","text":"<p>Agregado mensual de menores fallecidos por provincia seg\u00fan la causa de un delito de violencia de g\u00e9nero. Se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n menores_victimas_mortales_id serial NO primary key es_hijo_agresor boolean NO si la v\u00edctima era hijo biol\u00f3gico o adoptado del agresor es_victima_vicaria boolean NO se considera v\u00edctima vicaria solo si la madre no ha sido asesinada en el mismo evento menores_victimas_mortales int NO n\u00famero de menores fallecidos provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.menores_victimas_mortales (\n    menores_victimas_mortales_id serial PRIMARY KEY,\n    es_hijo_agresor boolean NOT NULL,\n    es_victima_vicaria boolean NOT NULL,\n    menores_victimas_mortales int NOT NULL CHECK (menores_victimas_mortales &gt;= 0),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Los campos de texto \"VM Vicaria -1-\" y \"AG-VM Relaci\u00f3n\" se mapearon a los valores booleanos <code>es_victima_vicaria</code> y <code>es_hijo_agresor</code>, respectivamente.</p> <p>El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/menores_victimas_mortales/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"030 Menores v\u00edctimas mortales\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/","title":"violencia_genero.ordenes_proteccion","text":"<p>N\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n emitidas en casos de violencia de g\u00e9nero.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2009-2025, trimestral</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n ordenes_proteccion_id serial NO primary key estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NO estado del proceso judicial instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NO qui\u00e9n solicit\u00f3 la orden de protecci\u00f3n anio int NO a\u00f1o trimestre int NO trimestre provincia_id int NO referencia a geo.provincias ordenes_proteccion int NO n\u00famero de \u00f3rdenes de protecci\u00f3n"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.ordenes_proteccion (\n    ordenes_proteccion_id serial PRIMARY KEY,\n    estado_proceso enums.estado_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    instancia enums.instancia_orden_proteccion_enum NOT NULL,\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    trimestre int NOT NULL CHECK (trimestre BETWEEN 1 AND 4),\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    ordenes_proteccion int NOT NULL CHECK (ordenes_proteccion &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/ordenes_proteccion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"120 \u00d3rdenes de protecci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/","title":"violencia_genero.renta_activa_insercion","text":"<p>N\u00famero de perceptoras de la renta activa de inserci\u00f3n.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2006-2025, anual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n renta_activa_insercion_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o perceptoras int NO n\u00famero de perceptoras"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.renta_activa_insercion (\n    renta_activa_insercion_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    perceptoras int NOT NULL CHECK (perceptoras &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/renta_activa_insercion/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"130 Renta Activa de Inserci\u00f3n\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/","title":"violencia_genero.servicio_016","text":"<p>Total mensual de consultas realizadas por distintos medios al servicio 016 por provincia.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2007-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n servicio_016_id serial NO primary key provincia_id int YES referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes persona_consulta enums.persona_consulta_enum YES persona que realiz\u00f3 la consulta tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum YES 'Pareja/Expareja', 'Familiar' o 'Sexual' llamadas int NO n\u00famero de consultas v\u00eda tel\u00e9fono whatsapps int NO n\u00famero de consultas v\u00eda whatsapp emails int NO n\u00famero de consultas v\u00eda correo electr\u00f3nico chats int NO n\u00famero de consultas v\u00eda chat"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.servicio_016 (\n    servicio_016_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    persona_consulta enums.persona_consulta_enum,\n    tipo_violencia enums.tipo_violencia_enum,\n    llamadas int NOT NULL CHECK (llamadas &gt;= 0),\n    whatsapps int NOT NULL CHECK (whatsapps &gt;= 0),\n    emails int NOT NULL CHECK (emails &gt;= 0),\n    chats int NOT NULL CHECK (chats &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos. El proveedor de datos solo permite seleccionar 5 variables de an\u00e1lisis a la vez. Se pueden encontrar m\u00e1s variables de an\u00e1lisis disponibles en la fuente original.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/servicio_016/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"040 Servicio 016\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/","title":"violencia_genero.usuarias_atenpro","text":"<p>N\u00famero de usuarias activas, altas y bajas del servicio telef\u00f3nico de atenci\u00f3n y protecci\u00f3n para v\u00edctimas de violencia contra las mujeres, Atenpro.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2005-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n usuarias_atenpro_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes altas int NO n\u00famero de altas bajas int NO n\u00famero de bajas usuarias_activas int NO n\u00famero total de usuarias activas"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.usuarias_atenpro (\n    usuarias_atenpro_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    altas int NOT NULL CHECK (altas &gt;= 0),\n    bajas int NOT NULL CHECK (bajas &gt;= 0),\n    usuarias_activas int NOT NULL CHECK (usuarias_activas &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>Se eliminaron las entradas con valores negativos en <code>altas</code> y <code>bajas</code>.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/usuarias_atenpro/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"050 Usuarias de ATENPRO\".</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/","title":"violencia_genero.viogen","text":"<p>N\u00famero de casos abiertos en el Sistema de Seguimiento Integral en los casos de Violencia de G\u00e9nero (VioG\u00e9n) del Ministerio del Interior.</p> <ul> <li>Periodo temporal: 2013-2025, mensual</li> <li>Desagregaci\u00f3n regional: provincias</li> </ul>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#columnas","title":"Columnas","text":"Nombre Tipo de dato Es Nullable Descripci\u00f3n viogen_id serial NO primary key provincia_id int NO referencia a geo.provincias anio int NO a\u00f1o mes int NO mes nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NO nivel de riesgo: 'Extremo', 'Alto', 'Medio' o 'No apreciado' casos int NO n\u00famero de casos casos_proteccion_policial int NO n\u00famero de casos con protecci\u00f3n policial"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#definicion-de-la-tabla","title":"Definici\u00f3n de la tabla","text":"<pre><code>CREATE TABLE\n  violencia_genero.viogen (\n    viogen_id serial PRIMARY KEY,\n    provincia_id int NOT NULL REFERENCES geo.provincias (provincia_id),\n    anio int NOT NULL CHECK (\n      anio BETWEEN 1900 AND EXTRACT(\n        YEAR\n        FROM\n          CURRENT_DATE\n      )\n    ),\n    mes int NOT NULL CHECK (mes BETWEEN 1 AND 12),\n    nivel_riesgo enums.nivel_riesgo_viogen_enum NOT NULL,\n    casos int NOT NULL CHECK (casos &gt;= 0),\n    casos_proteccion_policial int NOT NULL CHECK (casos_proteccion_policial &gt;= 0)\n  );\n</code></pre>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#transformaciones-notables","title":"Transformaciones notables","text":"<p>No se realizaron transformaciones notables sobre este conjunto de datos.</p>"},{"location":"es/Tables/violencia_genero/viogen/#fuente","title":"Fuente","text":"<p>Datos extra\u00eddos del Portal Estad\u00edstico de la Delegaci\u00f3n del Gobierno contra la Violencia de G\u00e9nero (DGVG). Tabla: \"090 VioG\u00e9n - Sistema de seguimiento integral de casos de VG\".</p>"}]}